{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"ConectaCi\u00eancia","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Nosso grupo faz parte da disciplina de Requisitos de Software, ministrada pela professora Cristiane Ramos. Este reposit\u00f3rio foi criado com o prop\u00f3sito de documentar e reunir todo o trabalho desenvolvido ao longo do curso.</p> <p>Como parte da disciplina, estamos trabalhando no desenvolvimento do ConectaCi\u00eancia. Um sistema projetado para conectar pessoas interessadas em divulgar conhecimento cient\u00edfico, promovendo a colabora\u00e7\u00e3o e a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da ci\u00eancia.</p>"},{"location":"#colaboradores","title":"Colaboradores","text":"<p><p>Tabela 1 - Colaboradores.</p></p> Jo\u00e3o Vitor Santos J\u00e9ssica Eveline Gabriel Henrique Pedro Gustavo Ruan Carvalho Carlos Henrique <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 2 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Vers\u00e3o inicial da descri\u00e7\u00e3o do projeto Jo\u00e3o Vitor 07/01/2025 J\u00e9ssica Eveline 15/01/2025"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/","title":"Planejamento para a grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo de valida\u00e7\u00e3o com cliente","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse arquivo visa fornecer um roteiro para conduzir a grava\u00e7\u00e3o do video de valida\u00e7\u00e3o do produto com o cliente a fim de auxiliar o grupo a apresentar o produto desenvolvido de forma clara e organizada.</p>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#1-preparacao-previa","title":"1. Prepara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via","text":"<ul> <li>Certificar que o sistema est\u00e1 funcional.<ul> <li>Realizar uma verifica\u00e7\u00e3o completa do sistema antes da reuni\u00e3o, garantindo que todas as funcionalidades principais est\u00e3o operando corretamente.</li> <li>Testar previamente os fluxos que ser\u00e3o apresentados.</li> </ul> </li> <li>Organizar o ambiente para a navega\u00e7\u00e3o.<ul> <li>Preparar o ambiente de demonstra\u00e7\u00e3o, com dispositivos configurados.</li> <li>Garantir que as credenciais e dados de teste necess\u00e1rios est\u00e3o dispon\u00edveis.</li> </ul> </li> <li>Reunir feedbacks anteriores para antecipa\u00e7\u00e3o de d\u00favidas.<ul> <li>Revisar feedbacks coletados em reuni\u00f5es anteriores para identificar poss\u00edveis d\u00favidas recorrentes ou problemas n\u00e3o resolvidos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#2-introducao","title":"2. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da equipe e do objetivo da reuni\u00e3o.<ul> <li>Cada membro da equipe deve se apresentar rapidamente, destacando sua fun\u00e7\u00e3o no projeto.</li> <li>Explicar o prop\u00f3sito da reuni\u00e3o e os resultados esperados ao final.</li> </ul> </li> <li>Refor\u00e7ar os prop\u00f3sitos do sistema.<ul> <li>Descrever como o sistema atende \u00e0s necessidades do cliente e o impacto esperado na rotina ou no neg\u00f3cio.</li> </ul> </li> <li>Breve retrospectiva do processo de desenvolvimento.<ul> <li>Apresentar as principais entregas realizadas at\u00e9 o momento e os desafios enfrentados.</li> </ul> </li> <li>Deixar claro a import\u00e2ncia do feedback do usu\u00e1rio.<ul> <li>Refor\u00e7ar que as opini\u00f5es e observa\u00e7\u00f5es da cliente s\u00e3o fundamentais para aprimorar o sistema e garantir sua usabilidade.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#3-demonstracao-do-sistema","title":"3. Demonstra\u00e7\u00e3o do sistema","text":"<ul> <li>Conduzir a cliente pelos fluxos de navega\u00e7\u00e3o implementados.<ul> <li>Apresentar um cen\u00e1rio pr\u00e1tico que simule uma situa\u00e7\u00e3o real do uso do sistema.</li> <li>Destacar as funcionalidades principais e como elas foram pensadas para resolver problemas espec\u00edficos.</li> <li>Solicitar que a cliente interaja com o sistema durante a demonstra\u00e7\u00e3o, guiando-a quando necess\u00e1rio.</li> <li>Oferecer exemplos concretos de uso para cada fluxo definido no backlog e representado pelo diagrama BPMN.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#4-coleta-de-feedback","title":"4. Coleta de feedback","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#perguntas-para-a-cliente-acerca-da-navegabilidade-do-sistema","title":"Perguntas para a cliente acerca da navegabilidade do sistema:","text":"<ol> <li>Voc\u00ea conseguiu encontrar facilmente as funcionalidades que procurava?<ul> <li>Se n\u00e3o, quais partes voc\u00ea achou mais confusas ou dif\u00edceis de localizar?  </li> </ul> </li> <li>Voc\u00ea sentiu que o sistema \u00e9 intuitivo ao navegar pelas telas e menus?<ul> <li>H\u00e1 algo que poderia ser mais direto ou simples de entender?</li> </ul> </li> <li>H\u00e1 algum fluxo ou processo que voc\u00ea achou desnecessariamente longo ou complicado?<ul> <li>Como voc\u00ea imagina que isso poderia ser simplificado?</li> </ul> </li> <li>Ao realizar uma a\u00e7\u00e3o no sistema, ficou claro o que aconteceria em seguida?<ul> <li>Por exemplo: as mensagens ou bot\u00f5es fornecem informa\u00e7\u00f5es suficientes?</li> </ul> </li> <li>O sistema funcionou como voc\u00ea esperava ao tentar executar tarefas comuns?<ul> <li>Caso contr\u00e1rio, o que n\u00e3o atendeu \u00e0s suas expectativas?</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#levantamento-de-pontos-positivos-e-negativos-observados","title":"Levantamento de pontos positivos e negativos observados:","text":"<ol> <li>O que mais chamou sua aten\u00e7\u00e3o de forma positiva ao usar o sistema?<ul> <li>Alguma funcionalidade ou design espec\u00edfico foi especialmente \u00fatil ou agrad\u00e1vel?</li> </ul> </li> <li>Quais foram os maiores obst\u00e1culos ou frustra\u00e7\u00f5es durante o uso?<ul> <li>Alguma funcionalidade n\u00e3o funcionou como o esperado? </li> </ul> </li> <li>Voc\u00ea percebeu alguma lentid\u00e3o, erro ou comportamento inesperado durante o uso?<ul> <li>Se sim, pode descrever o momento e o impacto disso no seu uso?</li> </ul> </li> <li>Quais partes do sistema voc\u00ea acredita que s\u00e3o as mais valiosas para o seu trabalho?<ul> <li>Alguma funcionalidade foi redundante ou desnecess\u00e1ria?</li> </ul> </li> <li>Se voc\u00ea pudesse mudar algo no sistema hoje, qual seria sua prioridade?<ul> <li>O que traria mais valor ou agilidade para a usabilidade desse produto?</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#modelo-de-registro-de-gravacao-de-validacao-com-cliente","title":"Modelo de Registro de Grava\u00e7\u00e3o de Valida\u00e7\u00e3o com Cliente","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Data: [Preencher com a data da reuni\u00e3o]</li> <li>Hora: [Preencher com o hor\u00e1rio de in\u00edcio e t\u00e9rmino]</li> <li>Membros da Equipe Presentes:</li> <li>Nome 1 (Fun\u00e7\u00e3o)</li> <li>Nome 2 (Fun\u00e7\u00e3o)</li> <li>Nome 3 (Fun\u00e7\u00e3o)</li> <li>Nome 4 (Fun\u00e7\u00e3o)</li> <li>Nome 5 (Fun\u00e7\u00e3o)</li> <li>Nome 6 (Fun\u00e7\u00e3o)</li> <li>Dados do Cliente:</li> <li>Nome: [Nome do cliente]</li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o: [Nome da organiza\u00e7\u00e3o do cliente]</li> <li>Papel/Setor: [Papel do cliente na organiza\u00e7\u00e3o]</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#preparacao-previa","title":"Prepara\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","text":"<ul> <li>Sistema Funcional:</li> <li>Verifica\u00e7\u00e3o completa realizada: Sim/N\u00e3o</li> <li>Fluxos testados: [Listar fluxos]</li> <li>Organiza\u00e7\u00e3o do Ambiente:</li> <li>Dispositivos configurados: Sim/N\u00e3o</li> <li>Credenciais e dados de teste dispon\u00edveis: Sim/N\u00e3o</li> <li>Revis\u00e3o de Feedbacks Anteriores:</li> <li>Feedbacks identificados: [Resumir principais pontos]</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#introducao_1","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da Equipe:</li> <li>Cada membro se apresentou? Sim/N\u00e3o</li> <li>Prop\u00f3sito da Reuni\u00e3o Explicado: Sim/N\u00e3o</li> <li>Prop\u00f3sitos do Sistema Refor\u00e7ados: Sim/N\u00e3o</li> <li>Retrospectiva Apresentada: Sim/N\u00e3o</li> <li>Import\u00e2ncia do Feedback Destacada: Sim/N\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#demonstracao-do-sistema","title":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Sistema","text":"<ul> <li>Fluxos Apresentados:</li> <li>[Listar fluxos navegados com o cliente]</li> <li>Intera\u00e7\u00e3o do Cliente:</li> <li>O cliente interagiu com o sistema? Sim/N\u00e3o</li> <li>Dificuldades identificadas: [Listar dificuldades ou d\u00favidas]</li> <li>Cen\u00e1rios Pr\u00e1ticos Apresentados:</li> <li>[Descrever cen\u00e1rios pr\u00e1ticos utilizados na demonstra\u00e7\u00e3o]</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#coleta-de-feedback","title":"Coleta de Feedback","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#navegabilidade","title":"Navegabilidade","text":"<ol> <li>Voc\u00ea conseguiu encontrar facilmente as funcionalidades que procurava?</li> <li>Resposta: [Registrar resposta do cliente]</li> <li>O sistema \u00e9 intuitivo ao navegar pelas telas e menus?</li> <li>Resposta: [Registrar resposta do cliente]</li> <li>H\u00e1 algum fluxo que pareceu longo ou complicado?</li> <li>Resposta: [Registrar resposta do cliente]</li> <li>As mensagens ou bot\u00f5es fornecem informa\u00e7\u00f5es suficientes?</li> <li>Resposta: [Registrar resposta do cliente]</li> <li>O sistema funcionou como esperado em tarefas comuns?</li> <li>Resposta: [Registrar resposta do cliente]</li> </ol>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#pontos-positivos-e-negativos","title":"Pontos Positivos e Negativos","text":"<ol> <li>Aspectos positivos destacados:</li> <li>[Listar pontos positivos mencionados pelo cliente]</li> <li>Obst\u00e1culos ou frustra\u00e7\u00f5es:</li> <li>[Listar dificuldades mencionadas pelo cliente]</li> <li>Erros ou comportamentos inesperados:</li> <li>[Registrar problemas observados]</li> <li>Funcionalidades mais valiosas:</li> <li>[Registrar funcionalidades valorizadas pelo cliente]</li> <li>Mudan\u00e7as priorit\u00e1rias sugeridas:</li> <li>[Listar sugest\u00f5es de mudan\u00e7as do cliente]</li> </ol>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#link-de-gravacao","title":"Link de Grava\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>URL da grava\u00e7\u00e3o: [Inserir link do v\u00eddeo ou arquivo de grava\u00e7\u00e3o]</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoCliente/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Planejamento da grava\u00e7\u00e3o de valida\u00e7\u00e3o com cliente Ruan Carvalho 07/02/2025 J\u00e9ssica Eveline 07/02/2025"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/","title":"Planejamento para a grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo de valida\u00e7\u00e3o de resultados","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse arquivo visa fornecer um planejamento para a execu\u00e7\u00e3o e grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o de valida\u00e7\u00e3o de resultados pelos membros da equipe objetivando a entrega de uma apresenta\u00e7\u00e3o bem estruturada e que aborde os principais aspectos do projeto desenvolvido ao longo do semestre.</p>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#1-apresentacao-do-git-pages","title":"1. Apresenta\u00e7\u00e3o do Git Pages","text":"<ul> <li>Demonstra\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o atualizada do site do projeto.</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#2-apresentacao-da-visao-do-produto-e-do-projeto","title":"2. Apresenta\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o do Produto e do Projeto","text":"<ul> <li>Exibi\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o revisada, com ajustes e melhorias baseados nos feedbacks e corre\u00e7\u00f5es da professora.</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#3-apresentacao-do-backlog-do-produto","title":"3. Apresenta\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o atualizada e desenvolvida at\u00e9 a entrega do projeto.</li> <li>Entrega do MVP sem deploy (US01 - US11).</li> <li>Planejamento do backlog restante (US12 - US16).</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#4-definition-of-ready-dor-aplicada","title":"4. Definition of Ready (DoR) - Aplicada","text":"<ul> <li>Crit\u00e9rios exigidos para que as User Stories estejam prontas para desenvolvimento:<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o clara e objetiva das hist\u00f3rias;</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o precisa dos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o;</li> <li>Backlog devidamente priorizado.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#5-definition-of-done-dod-aplicada","title":"5. Definition of Done (DoD) - Aplicada","text":"<ul> <li>Crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o desenvolvidos com base nos requisitos de software e regras de neg\u00f3cio;</li> <li>Utiliza\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios de verifica\u00e7\u00e3o para garantir a qualidade;</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o do feedback coletado durante a verifica\u00e7\u00e3o com o cliente;</li> <li>Desenvolvimento e mapeamento de subtarefas de corre\u00e7\u00e3o (fix) no Jira;</li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de verifica\u00e7\u00f5es com o cliente:<ul> <li>Verifica\u00e7\u00e3o da Sprint 1 realizada no formul\u00e1rio da Sprint 2;</li> <li>Verifica\u00e7\u00e3o da Sprint 2 feita de forma informal e documentada em arquivo.</li> </ul> </li> <li>Conclus\u00e3o de cards no Jira marcados como \"Done\";</li> <li>Fechamento de issues no GitHub.</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#6-produtos-de-trabalho-gerados-durante-o-processo-de-desenvolvimento","title":"6. Produtos de Trabalho Gerados Durante o Processo de Desenvolvimento","text":"<ul> <li>Formul\u00e1rios de verifica\u00e7\u00e3o;</li> <li>Relat\u00f3rios de Sprint.</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#modelo-de-registro-de-gravacao-de-validacao-de-resultados-com-equipe","title":"Modelo de Registro de Grava\u00e7\u00e3o de Valida\u00e7\u00e3o de Resultados com Equipe","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Projeto: [Nome do projeto]</li> <li>Respons\u00e1vel pela grava\u00e7\u00e3o: [Nome do respons\u00e1vel]</li> <li>Data da grava\u00e7\u00e3o: [DD/MM/AAAA]</li> <li>Hor\u00e1rio: [Hor\u00e1rio inicial - Hor\u00e1rio final]</li> <li>Local da grava\u00e7\u00e3o: [Local f\u00edsico ou plataforma online]</li> <li>Vers\u00e3o: [N\u00famero da vers\u00e3o do sistema/produto sendo apresentado]</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#objetivo-da-gravacao","title":"Objetivo da Grava\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>[Descreva o objetivo da grava\u00e7\u00e3o, como demonstra\u00e7\u00e3o de funcionalidades, verifica\u00e7\u00e3o de requisitos, registro de reuni\u00f5es ou feedbacks.]</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o/Responsabilidade [Nome 1] [Fun\u00e7\u00e3o/Responsabilidade] [Nome 2] [Fun\u00e7\u00e3o/Responsabilidade] [Nome 3] [Fun\u00e7\u00e3o/Responsabilidade] [Nome 4] [Fun\u00e7\u00e3o/Responsabilidade] [Nome 5] [Fun\u00e7\u00e3o/Responsabilidade] [Nome 6] [Fun\u00e7\u00e3o/Responsabilidade]"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#resumo-da-gravacao","title":"Resumo da Grava\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li>Descri\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abordado:</li> <li>[Detalhe os t\u00f3picos apresentados ou discutidos durante a grava\u00e7\u00e3o.]</li> <li> <p>[Exemplo: Demonstra\u00e7\u00e3o de MVP, fluxo de navega\u00e7\u00e3o, funcionalidades implementadas.]</p> </li> <li> <p>Destaques:</p> </li> <li>[Inclua informa\u00e7\u00f5es importantes, como problemas identificados, sugest\u00f5es ou pontos elogiados.]</li> </ol>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#itens-apresentados","title":"Itens Apresentados","text":"Item/Artefato Link do item Status na Grava\u00e7\u00e3o Observa\u00e7\u00f5es [Item 1] [Objetivo do item] [Funcionou/Erro/Etc.] [Coment\u00e1rios ou detalhes adicionais] [Item 2] [Objetivo do item] [Funcionou/Erro/Etc.] [Coment\u00e1rios ou detalhes adicionais]"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#observacoes-importantes","title":"Observa\u00e7\u00f5es Importantes","text":"<ul> <li>[Liste observa\u00e7\u00f5es gerais feitas durante a grava\u00e7\u00e3o, como quest\u00f5es t\u00e9cnicas, sugest\u00f5es do cliente ou observa\u00e7\u00f5es gerais.]</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#link-de-gravacao","title":"Link de Grava\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>URL da grava\u00e7\u00e3o: [Inserir link do v\u00eddeo ou arquivo de grava\u00e7\u00e3o]</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/PlanejamentoGravacaoEquipe/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Planejamento da grava\u00e7\u00e3o de valida\u00e7\u00e3o dos resultados Ruan Carvalho 07/02/2025 J\u00e9ssica Eveline 07/02/2025"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/","title":"Registro da Grava\u00e7\u00e3o de Valida\u00e7\u00e3o com Cliente","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Data: 07/02/2025</li> <li>Hora: In\u00edcio 21:00, t\u00e9rmino 21:20</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#membros-da-equipe","title":"Membros da Equipe","text":"Membro Responsabilidade Pedro Realizar a introdu\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Carlos Explicar o diagrama de fluxos de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio n\u00e3o logado Ruan Explicar o diagrama de fluxos de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio logado Jo\u00e3o Vitor Verificar a navegabilidade da entrega e realizar a grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o J\u00e9ssica Verificar os pontos positivos e negativos da entrega Gabriel Elaborar a ata da reuni\u00e3o"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#dados-do-cliente","title":"Dados do Cliente:","text":"Dado Informa\u00e7\u00e3o Nome Let\u00edcia Gabriela Saraiva Ara\u00fajo Organiza\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia - UnB Papel/Setor Estudante do 4\u00b0 semestre de Letras Ingl\u00eas"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#preparacao","title":"Prepara\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#sistema-funcional","title":"Sistema Funcional","text":"Verifica\u00e7\u00e3o Realizada Status Verifica\u00e7\u00e3o Completa Sim"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#organizacao-do-ambiente","title":"Organiza\u00e7\u00e3o do Ambiente","text":"Item Status Dispositivos configurados Sim Credenciais e dados de teste dispon\u00edveis Sim"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"Item Status Cada membro se apresentou? Sim Prop\u00f3sito da reuni\u00e3o explicado Sim Prop\u00f3sitos do sistema refor\u00e7ados Sim Retrospectiva apresentada Sim Import\u00e2ncia do feedback destacada Sim"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#demonstracao-do-sistema","title":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Sistema","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#fluxos-testados","title":"Fluxos Testados","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#fluxo-feed-com-filtros","title":"Fluxo: Feed com Filtros","text":"Item Detalhes Objetivo Verificar se o feed exibe corretamente os artigos publicados e permite o uso de filtros. Condi\u00e7\u00f5es Iniciais - O usu\u00e1rio deve acessar a p\u00e1gina Feed.- O sistema deve estar online e possuir artigos publicados. Passos Exibi\u00e7\u00e3o do Feed:1. O usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina ConectaCi\u00cancia.2. O feed exibe uma listagem de artigos organizados em ordem cronol\u00f3gica (mais recente para o mais antigo), com as informa\u00e7\u00f5es: T\u00edtulo, Conte\u00fado, Data de Publica\u00e7\u00e3o, Nome do Autor e Categoria.Aplica\u00e7\u00e3o de Filtros:3. O usu\u00e1rio seleciona um ou mais filtros dispon\u00edveis:   - Filtro por Categoria: O usu\u00e1rio escolhe uma categoria no dropdown. O feed exibe apenas os artigos correspondentes.   - Filtro por Palavras-chave: O usu\u00e1rio insere uma palavra-chave na barra de busca. O feed exibe os artigos que contenham a palavra-chave no t\u00edtulo ou no conte\u00fado.   - Filtro por Data de Publica\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio seleciona uma data espec\u00edfica ou um intervalo de datas. O feed exibe os artigos publicados nesse per\u00edodo.4. O feed atualiza os resultados de acordo com os filtros selecionados. Resultado Esperado O feed exibe corretamente os artigos de acordo com os filtros aplicados. O usu\u00e1rio consegue visualizar as informa\u00e7\u00f5es detalhadas de cada artigo listado."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#fluxo-formulario-de-sugestao-de-artigo","title":"Fluxo: Formul\u00e1rio de Sugest\u00e3o de Artigo","text":"Item Detalhes Objetivo Verificar se o usu\u00e1rio consegue enviar uma sugest\u00e3o de artigo. Condi\u00e7\u00f5es Iniciais - O usu\u00e1rio deve acessar a p\u00e1gina Sua Voz na Ci\u00eancia.- O sistema deve estar online. Passos 1. O usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina Sua Voz na Ci\u00eancia.2. O usu\u00e1rio preenche os campos obrigat\u00f3rios: Nome, E-mail, Categoria, T\u00edtulo do Artigo e Conte\u00fado do Artigo.3. O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Enviar\".4. O sistema valida os dados e exibe uma mensagem de sucesso. Resultado Esperado A sugest\u00e3o do artigo \u00e9 enviada para o banco de dados configurado no sistema, onde ser\u00e1 avaliada."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#fluxo-formulario-de-sugestao-de-tema","title":"Fluxo: Formul\u00e1rio de Sugest\u00e3o de Tema","text":"Item Detalhes Objetivo Verificar se o usu\u00e1rio consegue enviar uma sugest\u00e3o de tema. Condi\u00e7\u00f5es Iniciais - O usu\u00e1rio deve acessar a p\u00e1gina Sua Voz na Ci\u00eancia.- O sistema deve estar online. Passos 1. O usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina Sua Voz na Ci\u00eancia.2. O usu\u00e1rio preenche os campos obrigat\u00f3rios: Nome, E-mail, Categoria e Descri\u00e7\u00e3o do Tema.3. O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Enviar\".4. O sistema valida os dados e exibe uma mensagem de sucesso. Resultado Esperado A sugest\u00e3o do tema \u00e9 enviada para o banco de dados configurado no sistema, onde ser\u00e1 avaliada."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#fluxo-cadastro","title":"Fluxo: Cadastro","text":"Item Detalhes Objetivo Verificar se o usu\u00e1rio consegue realizar o cadastro no sistema. Condi\u00e7\u00f5es Iniciais - O usu\u00e1rio deve acessar a p\u00e1gina Cadastro.- O sistema deve estar online. Passos 1. O usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina Acesso e clica no link \"Cadastre-se aqui\".2. O usu\u00e1rio preenche os campos obrigat\u00f3rios.3. O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Cadastrar\".4. O sistema valida os dados e exibe uma mensagem de sucesso. Resultado Esperado O usu\u00e1rio \u00e9 cadastrado com sucesso e \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina Perfil."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#fluxo-acesso","title":"Fluxo: Acesso","text":"Item Detalhes Objetivo Verificar se o usu\u00e1rio consegue acessar o sistema com credenciais v\u00e1lidas. Condi\u00e7\u00f5es Iniciais - O usu\u00e1rio deve acessar a p\u00e1gina Acesso.- O sistema deve estar online.- O usu\u00e1rio deve possuir cadastro ativo. Passos 1. O usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina Acesso.2. O usu\u00e1rio insere o email e a senha cadastrados.3. O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Entrar\".4. O sistema valida os dados e redireciona o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina Perfil. Resultado Esperado O usu\u00e1rio acessa o sistema com sucesso e \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina Perfil. #### Fluxo: Publica\u00e7\u00e3o de Artigos Item Detalhes Objetivo Verificar se o usu\u00e1rio consegue publicar artigos. Condi\u00e7\u00f5es Iniciais - O usu\u00e1rio deve acessar a p\u00e1gina Meus Artigos.- O usu\u00e1rio deve estar logado. Passos 1. A partir da p\u00e1gina Perfil, o usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina Meus Artigos e clica no bot\u00e3o \"Publicar\".2. O usu\u00e1rio preenche os campos obrigat\u00f3rios.3. O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Publicar\".4. O sistema valida os dados e exibe uma mensagem de sucesso. Resultado Esperado - O artigo \u00e9 publicado na p\u00e1gina Meus Artigos, com as op\u00e7\u00f5es de editar e excluir artigo.- O artigo \u00e9 publicado no Feed, sem as op\u00e7\u00f5es de editar e excluir artigo."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#fluxo-editar-ou-excluir-artigo","title":"Fluxo: Editar ou Excluir Artigo","text":"Item Detalhes Objetivo Verificar se o usu\u00e1rio consegue realizar modifica\u00e7\u00f5es ou excluir um artigo. Condi\u00e7\u00f5es Iniciais - O usu\u00e1rio deve acessar a p\u00e1gina Meus Artigos.- O usu\u00e1rio deve estar logado. Passos 1. O usu\u00e1rio clica nos bot\u00f5es \"Editar\" ou \"Excluir\" presentes nos artigos publicados.2. O usu\u00e1rio seleciona a opera\u00e7\u00e3o desejada:\u00a0\u00a0- Editar: O usu\u00e1rio clica em \"Editar\", realiza as modifica\u00e7\u00f5es e clica em \"Salvar\".\u00a0\u00a0- Excluir: O usu\u00e1rio clica em \"Excluir\" e confirma a opera\u00e7\u00e3o.3. O sistema valida os resultados e exibe uma mensagem de confirma\u00e7\u00e3o. Resultado Esperado - O artigo \u00e9 modificado e as altera\u00e7\u00f5es refletem tanto na p\u00e1gina Meus Artigos quanto no Feed.- O artigo \u00e9 removido tanto da p\u00e1gina Meus Artigos quanto do Feed."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#interacao-do-cliente","title":"Intera\u00e7\u00e3o do Cliente","text":"Item Detalhes O cliente interagiu com o sistema? Sim Dificuldades identificadas A cliente demonstrou uma pequena confus\u00e3o ao sugerir um tema, sem entender se deveria colocar o pr\u00f3prio nome ou o nome da sugest\u00e3o."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#cenarios-praticos-apresentados","title":"Cen\u00e1rios Pr\u00e1ticos Apresentados","text":"Item Detalhes A cliente navegou por todas as p\u00e1ginas? Sim A\u00e7\u00f5es implementadas realizadas A cliente realizou todas as a\u00e7\u00f5es implementadas, confirmando se cada parte aconteceu como esperado."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#coleta-de-feedback","title":"Coleta de Feedback","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#navegabilidade","title":"Navegabilidade","text":"Pergunta Resposta 1. Voc\u00ea conseguiu encontrar facilmente as funcionalidades que procurava? Sim, elas est\u00e3o bem claras e onde eu esperaria que elas estivessem. 2. O sistema \u00e9 intuitivo ao navegar pelas telas e menus? Sim, elas est\u00e3o exatamente onde eu espero e os nomes tamb\u00e9m est\u00e3o bem explicativos. 3. H\u00e1 algum fluxo que pareceu longo ou complicado? N\u00e3o, tudo est\u00e1 bem objetivo. 4. As mensagens ou bot\u00f5es fornecem informa\u00e7\u00f5es suficientes? Sim, como, por exemplo, quando vou enviar um artigo e ele est\u00e1 sendo enviado. 5. O sistema funcionou como esperado em tarefas comuns? Sim, tudo funcionou como eu esperava que funcionaria."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#pontos-positivos-e-negativos","title":"Pontos Positivos e Negativos","text":"Item Detalhes 1. Aspectos positivos destacados: A cliente destacou que gostou bastante da p\u00e1gina Sua Voz na Ci\u00eancia, especialmente da op\u00e7\u00e3o de sugerir um tema sem necessariamente precisar escrever um artigo sobre o assunto. 2. Obst\u00e1culos ou frustra\u00e7\u00f5es: A cliente teve uma pequena confus\u00e3o ao sugerir um tema, n\u00e3o entendendo se deveria colocar seu pr\u00f3prio nome ou o nome da sugest\u00e3o. Al\u00e9m disso, mencionou que, ao utilizar os filtros, o sistema considera os acentos nas palavras, o que difere de outros sistemas onde geralmente n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio acentuar ao realizar uma busca. 3. Erros ou comportamentos inesperados: N\u00e3o foi relatado nenhum comportamento inesperado. 4. Funcionalidades mais valiosas: A cliente relatou que a funcionalidade de publicar artigos foi a mais valiosa. Quando realizou a mat\u00e9ria em que havia essa necessidade, n\u00e3o existia um meio eficiente para a publica\u00e7\u00e3o individual de artigos. 5. Mudan\u00e7as priorit\u00e1rias sugeridas: N\u00e3o foi relatada nenhuma mudan\u00e7a a ser feita."},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#link-de-gravacao","title":"Link de Grava\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoCliente/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 5 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Relat\u00f3rio da reuni\u00e3o com o cliente Gabriel Henrique 08/02/2025 Ruan Carvalho, J\u00e9ssica Eveline 08/02/2025, 09/02/2025"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoEquipe/","title":"Registro de Grava\u00e7\u00e3o de Valida\u00e7\u00e3o de Resultados com Equipe","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoEquipe/#informacoes-gerais","title":"Informa\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ul> <li>Projeto: Conecta Ci\u00eancia</li> <li>Respons\u00e1vel pela grava\u00e7\u00e3o: Jo\u00e3o Vitor</li> <li>Data da grava\u00e7\u00e3o: 07/02/2025</li> <li>Hor\u00e1rio: 21:40 - 22:00</li> <li>Local da grava\u00e7\u00e3o: Google Meets</li> <li>Vers\u00e3o: 1.0</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoEquipe/#objetivo-da-gravacao","title":"Objetivo da Grava\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>O objetivo da grava\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a entrega final do projeto</li> </ul>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoEquipe/#participantes","title":"Participantes","text":"Nome Fun\u00e7\u00e3o/Responsabilidade Carlos Apresentar o GitPages Pedro Apresentar a vis\u00e3o de produto e as corre\u00e7\u00f5es da primeira entrega Jo\u00e3o Apresentar o backlog e o MVP Ruan Apresentar a Definition of Ready (DoR) que foi aplicada Gabriel Apresentar a Definition of Done (DoD) que foi aplicada J\u00e9ssica Apresentar o Kanbam no Jira, datas e relat\u00f3rios de Sprint"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoEquipe/#resumo-da-gravacao","title":"Resumo da Grava\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li>Descri\u00e7\u00e3o do conte\u00fado abordado:</li> <li> <p>Demonstra\u00e7\u00e3o do Pages, da Vis\u00e3o do produto, do MVP, do DoD, do DoR e do Jira</p> </li> <li> <p>Destaques:</p> </li> <li>Foram feitos formul\u00e1rios de verifica\u00e7\u00e3o com o cliente no decorrer do desenvolvimento</li> </ol>"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoEquipe/#itens-apresentados","title":"Itens Apresentados","text":"Artefato Objetivo do artefato Observa\u00e7\u00f5es Vis\u00e3o do Poduto Defini\u00e7\u00e3o dos objetivos e funcionalidades principais do projeto Funcionou Requisitos do Sistema Defini\u00e7\u00e3o do que o projeto deve fazer Funcionou Regras de Neg\u00f3cio Diretrizes do projeto Funcionou Modelagem de processos Representa\u00e7\u00e3o visual do fluxo de atividades do projeto Funcionou Atas da Reuni\u00e3o Registro formal das decis\u00f5es e discuss\u00f5es. Funcionou Hist\u00f3rias do Usu\u00e1rio Descri\u00e7\u00e3o de funcionalidades sob a \u00f3tica do usu\u00e1rio. Funcionou Relato do Cliente Feedback sobre necessidades e problemas. Funcionou Formul\u00e1rios Coletar a opini\u00e3o do usu\u00e1rio Funcionou"},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoEquipe/#link-de-gravacao","title":"Link de Grava\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Grava%C3%A7%C3%B5es/RelatorioGravacaoEquipe/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Relat\u00f3rio de valida\u00e7\u00e3o dos resultados com a equipe Pedro Gustavo 08/02/2025 J\u00e9ssica Eveline 09/02/2025"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/","title":"Modelagem de processos","text":""},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O processo de modelagem de tarefas \u00e9 um metodo que estrutura a ordem que tarefas devem ser realizadas podendo ser utilizadas para diversas finalidades como definir o fluxo de tarefas a ser realizado para atingir um objetivo, dividir uma tarefa complexa em sub-tarefas para facilitar o desenvolvimento ou descrever sub-tarefas que comp\u00f5em uma tarefa.</p>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A nota\u00e7\u00e3o utilizada para o desenvolvimento do diagrama foi a BPMN (Business Process Model and Notation), sendo esta uma nota\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica padr\u00e3o para representar processos de neg\u00f3cio. Ela faz uso de simbolos e regras para a cria\u00e7\u00e3o de diagramas que facilitam a compreens\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o dos processos.</p>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#diagramacao","title":"Diagrama\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#diagrama-de-processo-de-desenvolvimento","title":"Diagrama de processo de desenvolvimento","text":"<p>Todo o processo foi modelado atrav\u00e9s da ferramenta Lucidchart e pode ser acessado clicando aqui</p>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#diagrama-de-fluxo-de-navegacao","title":"Diagrama de fluxo de navega\u00e7\u00e3o","text":"<p>Todo o processo foi modelado atrav\u00e9s da ferramenta Lucidchart e pode ser acessado clicando aqui</p>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#diagrama-de-fluxo-de-navegacao_1","title":"Diagrama de fluxo de navega\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#inicio-do-fluxo","title":"In\u00edcio do Fluxo","text":"<ul> <li>O fluxo come\u00e7a com o acesso \u00e0 plataforma.</li> <li>Decis\u00e3o: O usu\u00e1rio deve decidir se deseja fazer login.<ul> <li>Sim: O fluxo segue para o caminho de Usu\u00e1rio com login.</li> <li>N\u00e3o: O fluxo segue para o caminho de Usu\u00e1rio sem login.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#usuario-com-login","title":"Usu\u00e1rio com Login","text":"<ol> <li> <p>Acessar o Perfil</p> <ul> <li>Ap\u00f3s o login, o usu\u00e1rio tem acesso ao perfil, onde pode realizar v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es:</li> </ul> </li> <li> <p>Visualizar Feed de Artigos</p> <ul> <li>O usu\u00e1rio pode navegar pelo feed de artigos dispon\u00edveis na plataforma.</li> </ul> </li> <li> <p>Enviar Sugest\u00f5es</p> <ul> <li>O usu\u00e1rio pode enviar sugest\u00f5es de dois tipos:<ol> <li>Sugest\u00f5es de Pauta: Ap\u00f3s o envio, o fluxo \u00e9 conclu\u00eddo.</li> <li>Sugest\u00f5es de Artigos: Ap\u00f3s o envio, o fluxo \u00e9 conclu\u00eddo.</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Visualizar Meus Artigos</p> <ul> <li>O usu\u00e1rio pode gerenciar os artigos que j\u00e1 escreveu:</li> </ul> </li> <li> <p>Escrever um Artigo: O usu\u00e1rio pode criar e salvar um novo artigo.</p> </li> <li> <p>Visualizar Pr\u00f3prios Artigos:</p> <ul> <li>Decis\u00e3o: O usu\u00e1rio pode optar por editar ou excluir um artigo.<ol> <li>Salvar Edi\u00e7\u00f5es Realizadas: As altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o salvas, e o fluxo \u00e9 conclu\u00eddo.</li> <li>Descartar Edi\u00e7\u00f5es Realizadas: As altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o descartadas, e o fluxo \u00e9 conclu\u00eddo.</li> </ol> </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#usuario-sem-login","title":"Usu\u00e1rio sem Login","text":"<ol> <li> <p>Visualizar Feed de Artigos</p> <ul> <li>O usu\u00e1rio pode navegar pelo feed de artigos dispon\u00edveis, mas sem a necessidade de login.</li> </ul> </li> <li> <p>Enviar Sugest\u00f5es</p> <ul> <li>O usu\u00e1rio pode enviar sugest\u00f5es de dois tipos:<ol> <li>Sugest\u00f5es de Pauta: Ap\u00f3s o envio, o fluxo \u00e9 conclu\u00eddo.</li> <li>Sugest\u00f5es de Artigos: Ap\u00f3s o envio, o fluxo \u00e9 conclu\u00eddo.</li> </ol> </li> </ul> </li> <li> <p>Criar Cadastro</p> <ul> <li>O usu\u00e1rio pode criar um cadastro na plataforma.<ol> <li>Ap\u00f3s o cadastro, o usu\u00e1rio \u00e9 redirecionado para acessar o perfil, iniciando o fluxo de Usu\u00e1rio com login.</li> </ol> </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#diagrama-de-processo-de-desenvolvimento_1","title":"Diagrama de processo de desenvolvimento","text":""},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#discovery","title":"Discovery","text":"<p>Etapa incial do projeto, onde se tem as primeiras conversas entre o cliente e a equipe e surgem as primeiras ideias para a defini\u00e7\u00e3o de requisitos e cria\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias de usu\u00e1rios.</p> <ol> <li> <p>Backlog</p> <ul> <li>Onde ocorrem as primeiras conversas entre a equipe de desenvolvimento e o cliente, entendendo as necessidades do usu\u00e1rio para a formula\u00e7\u00e3o de requisitos.</li> <li>Onde os requisitos levantados nas conversas com o cliente v\u00e3o ser analizados e transformados em User Stories.</li> <li>Entradas: elicita\u00e7\u00e3o e descoberta de requisitos.</li> <li>Sa\u00eddas: User stories criadas, com t\u00edtulo, cart\u00e3o e crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Decis\u00e3o: Requisitos estruturados?</p> <ul> <li>Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das etapas anteriores o time deve se questionar se os requisitos est\u00e3o bem estruturados para dar prosseguimento ao projeto.</li> <li>Caso a resposta seja n\u00e3o, a equipe de desenvolvimento deve retornar a tarefa de entendimento, a fim de estruturar melhor os requisitos para o sistema.</li> <li>Caso a resposta seja sim, a equipe deve seguir adiante para a etapa de Design.</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#equipe-de-design","title":"Equipe de Design","text":"<p>Segunda etapa do projeto, sendo de responsabilidade da equipe de design, quando ser\u00e1 feita a prototipa\u00e7\u00e3o de alta fidelidade para cada hist\u00f3ria de usu\u00e1rio.</p> <ol> <li> <p>Desenvolvimento dos prot\u00f3tipos de alta fidelidade</p> <ul> <li>Nesta tarefa, a equipe deve utilizar as hist\u00f3rias de usu\u00e1rios desenvolvidas anteriormente para o desenvolvimento de prot\u00f3tipos a serem utilizados em suas respectivas hist\u00f3rias.</li> <li>Entradas: User stories criadas, ideia e criterios de aceita\u00e7\u00e3o iniciais.</li> <li>Sa\u00edda: Prot\u00f3tipos de alta fidelidade para cada user storie.</li> </ul> </li> <li> <p>Decis\u00e3o: Satisfaz a necessidade do cliente?</p> <ul> <li>Neste momento o entendimento sobre as necessidades do cliente tem que estar claro a fim de prosseguir com o desenvolvimento de forma correta.</li> <li>Caso a resposta seja sim, o desenvolvimento avan\u00e7a para a etapa de desenvolvimento.</li> <li>Caso a resposta seja n\u00e3o, outros dois questionamentos devem ser feitos.</li> </ul> </li> <li> <p>Decis\u00e3o: \u00c9 um problema na interface?</p> <ul> <li>Seguindo por esse caminho o desenvolvimento deve retornar a tarefa de design, visando a melhoria e cria\u00e7\u00e3o de interfaces que atendam melhor as necessidades do cliente.</li> </ul> </li> <li> <p>Decis\u00e3o: \u00c9 um problema de requisito funcional?</p> <ul> <li>Neste caminho o desenvolvimento retona a tarefa de entendimento na etapa anterior, a fim de definir de maneira mais precisa os requisitos que expressem melhor os desejos do cliente.</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#develop","title":"Develop","text":"<p>Terceira e ultima etapa do desenvolvimento, onde ser\u00e3o feitas as implementa\u00e7\u00f5es pela equipe de desenvolvimento, com base em todo o material produzido nas tarefas e etapas anteriores.</p> <ol> <li> <p>Desenvolvimento</p> <ul> <li>Tarefa de implementa\u00e7\u00e3o, onde as user stories validadas pelo cliente ser\u00e3o desenvolvidas com base nos crit\u00e9rios preestabelecidos e prot\u00f3tipos criados.</li> <li>Entradas: Prot\u00f3tipos de alta fidelidade e user stories validadas pelo cliente.</li> <li>Sa\u00edda: Implementa\u00e7\u00e3o correspondente a cada hist\u00f3ria de usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li> <p>Teste</p> <ul> <li>Tarefa de valida\u00e7\u00e3o das implementa\u00e7\u00f5es, verificando atrav\u00e9z de um checklist se os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o foram atingidos.</li> <li>Entradas: Implementa\u00e7\u00e3o correspondente a cada hist\u00f3ria de usu\u00e1rio.</li> <li>Sa\u00edda: checklist preenchido dos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o de cada user storie.</li> </ul> </li> <li> <p>Decis\u00e3o: Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o foram atendidos?</p> <ul> <li>Tarefa de verifica\u00e7\u00e3o do checklist gerado pela tarefa anterior.</li> <li>Caso a resposta seja sim, o desenvolvimento avan\u00e7a para a tarefa de verifica\u00e7\u00e3o final.</li> <li>Caso a resposta seja n\u00e3o, o desenvolvimento retorna para a tarefa de desenvolvimento na etapa anterior, com o intuito de resolver as falhas de desenvolvimento para que a implementa\u00e7\u00e3o cumpra todos os crit\u00e9rios.</li> </ul> </li> <li> <p>Verifica\u00e7\u00e3o final</p> <ul> <li>Nesta tarefa ocorre a valida\u00e7\u00e3o final pela equipe e pelo cliente para acontecer a entrega do projeto e fim do ciclo de desenvolvimento.</li> </ul> <p>Decis\u00e3o: A equipe aprovou?</p> <ul> <li>Caso a resposta seja n\u00e3o, o projeto retorna a tarefa de desenvolvimento para sanar os problemas encontrados pela equipe.</li> </ul> <p>Decis\u00e3o: O cliente aprovou?</p> <ul> <li> <p>Caso a resposta seja n\u00e3o, o projeto retorna a tarefa de desenvolvimento para solucionar os problemas encontrados pelo cliente.</p> </li> <li> <p>Tendo aprova\u00e7\u00e3o m\u00fatua da equipe de desenvolvimento e do cliente o projeto \u00e9 entregue e finalizado o seu ciclo de desenvolvimento.</p> </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"Tarefas/ModelagemDeProcessos/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Modelagem de Processos Carlos Henrique, Ruan Carvalho, Jesse Eveline 15/01/2025 Pedro Gustavo 15/01/2025 1.1 Remodelagem do diagrama de desenvolvimento Ruan Carvalho 28/01/2025 J\u00e9ssica Eveline 29/01/2025"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/","title":"Regras de Neg\u00f3cio","text":""},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#banco-de-dados","title":"Banco de Dados","text":""},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#categorias","title":"Categorias","text":"<ol> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>Cada categoria deve possuir um nome \u00fanico e descritivo.</li> <li>Categorias n\u00e3o podem ser removidas se estiverem associadas a algum artigo, formul\u00e1rio de artigo ou tema.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#formulario-tema","title":"Formul\u00e1rio Tema","text":"<ol> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>Os campos nome, email e tema s\u00e3o obrigat\u00f3rios para cada sugest\u00e3o.</li> <li>O id_categoria deve referenciar uma categoria existente.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#formulario-artigo","title":"Formul\u00e1rio Artigo","text":"<ol> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>Os campos nome, email, t\u00edtulo e conte\u00fado s\u00e3o obrigat\u00f3rios.</li> <li>O id_categoria deve referenciar uma categoria existente.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#artigos","title":"Artigos","text":"<ol> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>Cada artigo deve ter um t\u00edtulo \u00fanico e conte\u00fado associado a um autor identificado pelo id_usuario.</li> <li>Apenas usu\u00e1rios cadastrados podem submeter artigos.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#usuarios","title":"Usu\u00e1rios","text":"<ol> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>O email dos usu\u00e1rios deve ser \u00fanico no banco de dados.</li> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>A senha deve ser armazenada de forma segura, utilizando t\u00e9cnicas de hash e sal.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#api","title":"API","text":""},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#categorias_1","title":"Categorias","text":"<ol> <li>Regras de Opera\u00e7\u00e3o</li> <li>Listar Categorias: Todas as categorias cadastradas devem ser retornadas, ordenadas por nome em ordem alfab\u00e9tica.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#feed-artigos","title":"Feed (Artigos)","text":"<ol> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>Adicionar Artigo: O t\u00edtulo e o conte\u00fado do artigo s\u00e3o obrigat\u00f3rios e devem conter no m\u00ednimo 10 caracteres.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#formularios-sugestoes","title":"Formul\u00e1rios (Sugest\u00f5es)","text":"<ol> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>Adicionar Tema: O nome, e-mail e descri\u00e7\u00e3o do tema s\u00e3o obrigat\u00f3rios.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#login-e-cadastro","title":"Login e Cadastro","text":"<ol> <li>Regras de Causa e Efeito</li> <li>Realizar Login: O sistema deve validar e-mails e senhas em conformidade com a autentica\u00e7\u00e3o segura.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#webforms","title":"WebForms","text":""},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#paginas-publicas","title":"P\u00e1ginas P\u00fablicas","text":"<ol> <li>Regras de Diretriz</li> <li>About.aspx: Exibe informa\u00e7\u00f5es institucionais do blog.</li> <li>Default.aspx: Apresenta um feed de artigos publicados, organizados por ordem cronol\u00f3gica.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#paginas-logadas","title":"P\u00e1ginas Logadas","text":"<ol> <li>Regras de Diretriz</li> <li>Profile.aspx: Exibe as informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio logado e suas publica\u00e7\u00f5es pessoais.</li> <li>MeusArtigos.aspx: Usu\u00e1rios podem criar novos artigos, editar ou excluir artigos existentes.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#validacoes-gerais","title":"Valida\u00e7\u00f5es Gerais","text":"<ol> <li>Regras de Restri\u00e7\u00e3o</li> <li>Todos os formul\u00e1rios devem apresentar valida\u00e7\u00f5es client-side e server-side para garantir consist\u00eancia e seguran\u00e7a.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#interacao-com-a-api","title":"Intera\u00e7\u00e3o com a API","text":"<ol> <li>Regras de Organiza\u00e7\u00e3o</li> <li>Toda manipula\u00e7\u00e3o de dados deve ser feita por meio de chamadas \u00e0 API Conecta Ci\u00eancia.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RegrasNegocio/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Regras de Neg\u00f3cio Carlos Henrique 12/01/2025 Gabriel Henrique 15/01/2025 2.0 Separa\u00e7\u00e3o entre Requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais Pedro Gustavo 24/01/2025 Gabriel Henrique 29/01/2025"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/","title":"Requisitos do Sistema","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#requisitos-funcionais","title":"Requisitos Funcionais","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#categorias","title":"Categorias","text":"<ol> <li>Cada categoria deve possuir um nome \u00fanico e descritivo.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#formulario-tema","title":"Formul\u00e1rio Tema","text":"<ol> <li>Os campos nome, email, tema e categoria s\u00e3o obrigat\u00f3rios para cada sugest\u00e3o.</li> <li>A categoria deve referenciar uma categoria existente.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#formulario-artigo","title":"Formul\u00e1rio Artigo","text":"<ol> <li>Os campos nome, email, t\u00edtulo, conte\u00fado e categoria s\u00e3o obrigat\u00f3rios.</li> <li>A categoria deve referenciar uma categoria existente.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#artigos","title":"Artigos","text":"<ol> <li>Cada artigo deve ter um t\u00edtulo e conte\u00fado associados a um autor identificado.</li> <li>Apenas usu\u00e1rios cadastrados podem submeter artigos, vinculados ao id_usuario.</li> <li>Um artigo deve estar obrigatoriamente associado a uma categoria v\u00e1lida.</li> <li>A data de submiss\u00e3o \u00e9 automaticamente registrada e n\u00e3o pode ser alterada manualmente.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#usuarios","title":"Usu\u00e1rios","text":"<ol> <li>O email dos usu\u00e1rios deve ser \u00fanico no banco de dados.</li> <li>A senha deve ser armazenada de forma segura, utilizando t\u00e9cnicas de hash.</li> <li>Apenas usu\u00e1rios autenticados devem ter permiss\u00e3o para criar, modificar artigos e interagir com artigos j\u00e1 publicados.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#relacionamentos","title":"Relacionamentos","text":"<ol> <li>Um usu\u00e1rio pode submeter v\u00e1rios artigos, mas cada artigo pertence a um \u00fanico usu\u00e1rio.</li> <li>Cada artigo deve estar associado a uma \u00fanica categoria.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#requisitos-nao-funcionais","title":"Requisitos N\u00e3o Funcionais","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#seguranca","title":"Seguran\u00e7a","text":"<ol> <li>As senhas dos usu\u00e1rios devem ser armazenadas de forma segura utilizando t\u00e9cnicas de hash.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#usabilidade","title":"Usabilidade","text":"<ol> <li>O email dos usu\u00e1rios deve ser \u00fanico, garantindo um bom fluxo de cadastro.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#performance","title":"Performance","text":"<ol> <li>As opera\u00e7\u00f5es de submiss\u00e3o de artigos devem ser realizadas de forma eficiente, sem impactar na experi\u00eancia do usu\u00e1rio.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#integridade-de-dados","title":"Integridade de Dados","text":"<ol> <li>A categoria associada aos artigos e aos temas deve ser v\u00e1lida e existirem previamente cadastradas no sistema.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#regras-de-negocio-da-api","title":"Regras de Neg\u00f3cio da API","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#requisitos-funcionais_1","title":"Requisitos Funcionais","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#categorias_1","title":"Categorias","text":"<ol> <li>Todas as categorias cadastradas devem ser retornadas, ordenadas por nome em ordem alfab\u00e9tica.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#feed-artigos","title":"Feed (Artigos)","text":"<ol> <li> <p>Deve existir a op\u00e7\u00e3o de adicionar Artigo:</p> </li> <li> <p>O t\u00edtulo e o conte\u00fado do artigo s\u00e3o obrigat\u00f3rios e devem conter no m\u00ednimo 10 caracteres.</p> </li> <li>A categoria associada deve existir no sistema.</li> <li> <p>Somente usu\u00e1rios autenticados podem adicionar artigos.</p> </li> <li> <p>Deve ser poss\u00edvel pesquisar Artigos:</p> </li> <li> <p>Os filtros de pesquisa devem ser opcionais.</p> </li> <li> <p>Artigos devem ser retornados em ordem decrescente de data de publica\u00e7\u00e3o por padr\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Alterar Artigo:</p> </li> <li> <p>Apenas o autor do artigo ou administradores podem alterar um artigo.</p> </li> <li> <p>O t\u00edtulo e o conte\u00fado n\u00e3o podem ser atualizados para valores vazios.</p> </li> <li> <p>Excluir Artigo:</p> </li> <li>Apenas o autor ou administradores podem excluir um artigo.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#formularios-sugestoes","title":"Formul\u00e1rios (Sugest\u00f5es)","text":"<ol> <li> <p>Adicionar Tema:</p> </li> <li> <p>O nome, e-mail, categoria e descri\u00e7\u00e3o do tema s\u00e3o obrigat\u00f3rios.</p> </li> <li> <p>A categoria associada \u00e0 sugest\u00e3o deve ser v\u00e1lida e previamente cadastrada.</p> </li> <li> <p>Adicionar Artigo:</p> </li> <li>O nome, e-mail, categoria, t\u00edtulo e conte\u00fado do artigo sugerido s\u00e3o obrigat\u00f3rios.</li> <li>Sugest\u00f5es de artigos n\u00e3o criam publica\u00e7\u00f5es automaticamente.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#login-e-cadastro","title":"Login e Cadastro","text":"<ol> <li> <p>Realizar Login:</p> </li> <li> <p>O sistema deve validar e-mails e senhas em conformidade com a autentica\u00e7\u00e3o segura.</p> </li> <li> <p>O login falhar\u00e1 caso o e-mail n\u00e3o esteja cadastrado ou a senha esteja incorreta.</p> </li> <li> <p>Registrar Usu\u00e1rio:</p> </li> <li>O nome, e-mail e senha s\u00e3o obrigat\u00f3rios para o cadastro.</li> <li>E-mails devem ser \u00fanicos no sistema.</li> <li>Senhas devem conter no m\u00ednimo 8 caracteres.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#requisitos-nao-funcionais_1","title":"Requisitos N\u00e3o Funcionais","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#seguranca_1","title":"Seguran\u00e7a","text":"<ol> <li>As senhas dos usu\u00e1rios devem ser armazenadas de forma segura utilizando t\u00e9cnicas de hash.</li> <li>Todos os endpoints devem validar a entrada do usu\u00e1rio para prevenir ataques de SQL Injection.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#usabilidade_1","title":"Usabilidade","text":"<ol> <li>Os filtros de pesquisa de artigos devem ser opcionais, facilitando a navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#performance_1","title":"Performance","text":"<ol> <li>Os artigos devem ser retornados em ordem decrescente de data de publica\u00e7\u00e3o por padr\u00e3o, garantindo consultas r\u00e1pidas e organizadas.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#conformidade","title":"Conformidade","text":"<ol> <li>O sistema de autentica\u00e7\u00e3o deve seguir boas pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#seguranca-e-auditoria","title":"Seguran\u00e7a e Auditoria","text":"<ol> <li>Todos os endpoints devem validar a entrada do usu\u00e1rio para prevenir ataques de SQL Injection.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#regras-de-negocio-para-o-frontend","title":"Regras de Neg\u00f3cio para o FrontEnd","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#requisitos-funcionais_2","title":"Requisitos Funcionais","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#paginas-publicas","title":"P\u00e1ginas P\u00fablicas","text":"<ol> <li>Sobre.aspx: Deve exibir informa\u00e7\u00f5es gerais do blog.</li> <li> <p>Feed.aspx: Deve apresentar um feed de artigos publicados, organizados por ordem cronol\u00f3gica. Usu\u00e1rios podem aplicar filtros de busca por:</p> </li> <li> <p>Categoria,</p> </li> <li>Data de publica\u00e7\u00e3o,</li> <li> <p>Palavras-chave no t\u00edtulo ou conte\u00fado.</p> </li> <li> <p>Formularios.aspx: Deve apresentar os formul\u00e1rios para envio de sugest\u00f5es de temas e artigos:</p> </li> <li>Sugest\u00e3o de Tema: Requer nome, email, categoria e descri\u00e7\u00e3o do tema.</li> <li>Sugest\u00e3o de Artigo: Requer nome, email, categoria, t\u00edtulo e conte\u00fado.</li> <li>Todos os campos obrigat\u00f3rios devem ser preenchidos para ativar o bot\u00e3o de envio.</li> <li>Mensagens de confirma\u00e7\u00e3o ou erro devem ser exibidas ap\u00f3s tentativa de envio.</li> <li>Deve ser realizada a valida\u00e7\u00e3o de email.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#pagina-login","title":"P\u00e1gina Login","text":"<ol> <li> <p>Acesso.aspx:</p> </li> <li> <p>Campos obrigat\u00f3rios: email e senha.</p> </li> <li> <p>Ao falhar no login, exibir mensagem indicando erro.</p> </li> <li> <p>Cadastro.aspx:</p> </li> <li>Campos obrigat\u00f3rios: nome, email e senha.</li> <li>O bot\u00e3o de cadastro s\u00f3 \u00e9 ativado ap\u00f3s o preenchimento de todos os campos obrigat\u00f3rios de forma v\u00e1lida.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#paginas-logadas","title":"P\u00e1ginas Logadas","text":"<ol> <li>Perfil.aspx: Deve exibir as informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio logado e suas publica\u00e7\u00f5es pessoais. Deve oferecer a op\u00e7\u00e3o de Sair.</li> <li> <p>MeusArtigos.aspx: Deve ser uma p\u00e1gina de feed pessoal do usu\u00e1rio, onde ele pode:</p> </li> <li> <p>Criar novos artigos (redirecionamento para Publicar.aspx).</p> </li> <li>Editar artigos existentes por meio de modal: T\u00edtulo, conte\u00fado e categoria podem ser modificados e devem vir pr\u00e9-preenchidos.</li> <li>Excluir artigos: Deve exibir uma caixa de confirma\u00e7\u00e3o antes de concluir a exclus\u00e3o.</li> <li> <p>A listagem dos artigos deve ser carregada com dados vinculados ao usu\u00e1rio logado e de modo cronol\u00f3gico.</p> </li> <li> <p>Publicar.aspx:</p> </li> <li>Para criar novos artigos \u00e9 necess\u00e1rio: T\u00edtulo, conte\u00fado e categoria.</li> <li>O bot\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o \u00e9 ativado somente ap\u00f3s o preenchimento completo dos campos.</li> <li>Deve exibir uma mensagem de sucesso ou erro ap\u00f3s tentativa de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>A categoria deve ser selecionada de uma lista fornecida pela API.</li> <li>Os dados do autor devem ser fornecidos pela autentica\u00e7\u00e3o dele no acesso.</li> <li>As informa\u00e7\u00f5es de data e hora devem ser preenchidas automaticamente.</li> </ol>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#requisitos-nao-funcionais_2","title":"Requisitos N\u00e3o Funcionais","text":""},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#usabilidade_2","title":"Usabilidade","text":"<ul> <li>O bot\u00e3o de login deve permanecer desativado at\u00e9 que os campos obrigat\u00f3rios estejam preenchidos.</li> <li>O bot\u00e3o de cadastro deve ser ativado apenas quando todos os campos obrigat\u00f3rios estiverem preenchidos corretamente.</li> <li>As p\u00e1ginas devem apresentar mensagens de confirma\u00e7\u00e3o ou erro em casos apropriados.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#seguranca_2","title":"Seguran\u00e7a","text":"<ul> <li>Valida\u00e7\u00e3o de email deve ser realizada nos formul\u00e1rios de envio.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#performance_2","title":"Performance","text":"<ul> <li>As p\u00e1ginas devem carregar os dados de maneira eficiente e r\u00e1pida, especialmente para feeds e listagens de artigos.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#integracao","title":"Integra\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>A categoria no formul\u00e1rio de publica\u00e7\u00e3o deve ser selecionada de uma lista fornecida pela API.</li> <li>O sistema de autentica\u00e7\u00e3o deve fornecer os dados do autor ao publicar um artigo.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/RequisitosSistema/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Requisitos do Sistema Carlos Henrique 12/01/2025 Gabriel Henrique 15/01/2025 2.0 Separa\u00e7\u00e3o em categorias Pedro Gustavo 24/01/2025 Gabriel Henrique 29/01/2025"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/","title":"Vis\u00e3o do Produto e Projeto","text":""},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#problema","title":"Problema","text":"<p>O cen\u00e1rio atual de publica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de artigos cient\u00edficos est\u00e1 repleto de desafios para os estudantes, especialmente devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de plataformas n\u00e3o especializadas e a falta de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas adequadas. V\u00e1rios grupos tentaram usar ferramentas como Wix, LinkedIn, Medium, entre outras, mas encontraram limita\u00e7\u00f5es significativas, tanto na funcionalidade quanto na organiza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#exemplos-de-plataformas-existentes","title":"Exemplos de Plataformas Existentes","text":""},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#1-wix-usado-em-tentativas-anteriores","title":"1. Wix (Usado em Tentativas Anteriores)","text":"<ul> <li>Pontos Positivos:</li> <li>Facilidade na cria\u00e7\u00e3o e customiza\u00e7\u00e3o visual do site.</li> <li>Interface intuitiva para quem n\u00e3o tem experi\u00eancia em programa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Pontos Negativos:</li> <li>Gerenciamento compartilhado ineficiente: Quando v\u00e1rios usu\u00e1rios precisam acessar a mesma conta para publicar, surgem problemas de seguran\u00e7a e rastreabilidade. Todos os usu\u00e1rios compartilham as credenciais de uma \u00fanica conta, o que gera confus\u00e3o organizacional e perda de controle sobre postagens.</li> <li>Funcionalidades limitadas para artigos cient\u00edficos: Embora o Wix ofere\u00e7a boa flexibilidade, a plataforma n\u00e3o \u00e9 voltada especificamente para a gest\u00e3o de artigos, como categoriza\u00e7\u00e3o eficiente e filtros de busca para facilitar o acesso a conte\u00fados acad\u00eamicos.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#2-linkedin","title":"2. LinkedIn","text":"<ul> <li> <p>Pontos Positivos:</p> </li> <li> <p>Rede profissional estabelecida: Uma excelente ferramenta para visibilidade acad\u00eamica, pois conecta pesquisadores, acad\u00eamicos e outros profissionais da \u00e1rea.</p> </li> <li> <p>Permite publica\u00e7\u00e3o de artigos diretamente na plataforma, atingindo um p\u00fablico global.</p> </li> <li> <p>Pontos Negativos:</p> </li> <li>Falta de foco acad\u00eamico: N\u00e3o oferece recursos necess\u00e1rios para um gerenciamento eficiente de artigos cient\u00edficos, como organiza\u00e7\u00e3o por temas, categorias ou facilidade de pesquisa.</li> <li>Privacidade e controle limitados: A publica\u00e7\u00e3o fica exposta \u00e0 rede social de forma ampla, sem o controle adequado para um ambiente acad\u00eamico mais restrito.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#3-medium","title":"3. Medium","text":"<ul> <li> <p>Pontos Positivos:</p> </li> <li> <p>Plataforma bastante popular para divulga\u00e7\u00e3o de textos longos e artigos. Ideal para quem deseja alcan\u00e7ar um grande p\u00fablico, tanto acad\u00eamico quanto leigo.</p> </li> <li> <p>Interface limpa e f\u00e1cil de usar.</p> </li> <li> <p>Pontos Negativos:</p> </li> <li>Falta de ferramentas especializadas: A plataforma n\u00e3o oferece funcionalidades focadas no meio acad\u00eamico, como controle de vers\u00e3o, categoriza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e recursos de rastreabilidade.</li> <li>Visibilidade externa: Embora tenha uma ampla audi\u00eancia, os artigos ficam expostos em um ambiente que n\u00e3o \u00e9 controlado por um grupo de estudantes, pesquisadores ou educadores espec\u00edficos.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#4-blog-do-google","title":"4. Blog do Google","text":"<ul> <li> <p>Pontos Positivos:</p> </li> <li> <p>Simples de usar e bem integrado com outras ferramentas do Google.</p> </li> <li> <p>Op\u00e7\u00e3o gratuita para pequenas produ\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas.</p> </li> <li> <p>Pontos Negativos:</p> </li> <li>Recursos limitados para artigos cient\u00edficos: Assim como o Wix, o Blog do Google n\u00e3o oferece uma organiza\u00e7\u00e3o adequada para artigos acad\u00eamicos, al\u00e9m de limita\u00e7\u00f5es de personaliza\u00e7\u00e3o para um site espec\u00edfico para a gest\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas.</li> <li>Seguran\u00e7a e controle: A mesma conta compartilhada por todos pode gerar problemas de seguran\u00e7a e de controle, al\u00e9m de dificultar o processo de rastrear contribui\u00e7\u00f5es individuais.</li> </ul> <p>O produto proposto visa resolver essas lacunas, oferecendo uma plataforma espec\u00edfica, segura e eficiente, que atenda \u00e0s necessidades de publica\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, promova a organiza\u00e7\u00e3o e fortale\u00e7a o processo de colabora\u00e7\u00e3o e rastreabilidade</p>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#espinha-de-peixe","title":"Espinha de Peixe","text":""},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#declaracao-de-posicao-do-produto","title":"Declara\u00e7\u00e3o de Posi\u00e7\u00e3o do Produto","text":""},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#produto-proposto","title":"Produto Proposto","text":"<p>Uma plataforma digital projetada para simplificar e aprimorar a publica\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compartilhamento de artigos cient\u00edficos. Desenvolvida especificamente para o meio acad\u00eamico, a solu\u00e7\u00e3o visa atender \u00e0s necessidades de alunos, professores e pesquisadores, proporcionando ferramentas personalizadas que promovem colabora\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e seguran\u00e7a.</p>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#diferenciais-do-produto","title":"Diferenciais do Produto","text":"<ol> <li> <p>Foco Exclusivo no Acad\u00eamico:    Diferentemente do Wix, LinkedIn, Medium e Google Blog, que s\u00e3o plataformas gen\u00e9ricas, o Conecta Ci\u00eancia \u00e9 criada sob medida para o meio acad\u00eamico, com todas as funcionalidades que facilitam a organiza\u00e7\u00e3o e o compartilhamento de artigos cient\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Seguran\u00e7a e Controle de Acesso:    Cada usu\u00e1rio ter\u00e1 uma conta individual e permiss\u00f5es personalizadas, garantindo que as postagens possam ser rastreadas, e que o ambiente seja seguro e organizado. Diferente do Wix, onde as postagens s\u00e3o feitas por m\u00faltiplos usu\u00e1rios com uma \u00fanica conta, a Conecta Ci\u00eancia evita os problemas de falta de rastreabilidade e confus\u00e3o organizacional.</p> </li> <li> <p>Ferramentas de Categoriza\u00e7\u00e3o e Busca Avan\u00e7ada:    A plataforma oferece ferramentas adequadas para a categoriza\u00e7\u00e3o eficiente de artigos, com sistemas de tags e filtros avan\u00e7ados, otimizando a experi\u00eancia do usu\u00e1rio e tornando a busca por artigos muito mais eficiente que em plataformas como o Medium e LinkedIn, onde essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o bastante limitadas.</p> </li> <li> <p>Facilidade e Acessibilidade:    Apesar de ser uma plataforma focada em artigos acad\u00eamicos, o Conecta Ci\u00eancia ter\u00e1 uma interface simples e intuitiva, acess\u00edvel tanto para novatos quanto para usu\u00e1rios mais experientes, ao contr\u00e1rio de algumas plataformas que exigem n\u00edveis mais altos de aprendizado.</p> </li> </ol>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#usuarios-alvo-e-clientes","title":"Usu\u00e1rios-Alvo e Clientes","text":"<ul> <li>Alunos: Facilitando a divulga\u00e7\u00e3o de suas produ\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas.</li> <li>Professores: Oferecendo uma ferramenta centralizada para compartilhar pesquisas e incentivar a produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.</li> <li>Pesquisadores: Proporcionando uma plataforma para disseminar resultados de estudos e colaborar com outros acad\u00eamicos.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#razoes-para-ultilizar-o-produto","title":"Raz\u00f5es para Ultilizar o Produto:","text":"<ol> <li> <p>Facilidade e Efici\u00eancia:</p> </li> <li> <p>Elimina as complexidades de plataformas n\u00e3o especializadas, otimizando tempo e esfor\u00e7o.</p> </li> <li> <p>Seguran\u00e7a e Privacidade:</p> </li> <li> <p>Controle total sobre contas e acesso, com rastreabilidade de postagens e altera\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Profissionalismo e Credibilidade:</p> </li> <li> <p>Oferece um espa\u00e7o moderno e eficiente, que reflete a qualidade acad\u00eamica dos usu\u00e1rios e aumenta sua visibilidade.</p> </li> </ol> <p>Essa solu\u00e7\u00e3o se posiciona como um marco no ambiente acad\u00eamico, promovendo efici\u00eancia, organiza\u00e7\u00e3o e excel\u00eancia na publica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de artigos cient\u00edficos Desenvolvida sob medida, a plataforma reflete um compromisso com a qualidade e atende de forma precisa \u00e0s necessidades do p\u00fablico-alvo.</p> Elemento Descri\u00e7\u00e3o Para Os principais usu\u00e1rios e clientes do produto s\u00e3o alunos, professores e pesquisadores da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), que buscam uma solu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e eficiente para publicar, organizar e acessar artigos cient\u00edficos. O produto \u00e9 escal\u00e1vel, com potencial para atender outros p\u00fablicos al\u00e9m dos previstos inicialmente. Quem Necessitam de uma plataforma pr\u00e1tica, segura e eficiente para publicar, organizar e acessar artigos cient\u00edficos. O Conecta Ci\u00eancia \u00c9 uma plataforma de publica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de artigos cient\u00edficos. Que Simplifica a divulga\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas, promove a colabora\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios e melhora a visibilidade dos trabalhos publicados. Ao contr\u00e1rio De plataformas gen\u00e9ricas, como o Wix, que s\u00e3o limitadas e pouco adaptadas \u00e0s necessidades acad\u00eamicas. Nosso produto Oferece uma solu\u00e7\u00e3o personalizada, intuitiva, com funcionalidades espec\u00edficas para o meio acad\u00eamico, como filtros espec\u00edficos, m\u00faltiplos autores e interatividade."},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#motivacao-do-projeto","title":"Motiva\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<p>A motiva\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do Conecta Ci\u00eancia surgiu da necessidade observada pelos alunos durante o uso de plataformas gen\u00e9ricas como o Wix. A experi\u00eancia frustrante de publicar de forma colaborativa, com falta de controle e a dificuldade em organizar e acessar artigos, destacou a oportunidade de criar uma solu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o problema identificado no meio acad\u00eamico. Acreditamos que o Conecta Ci\u00eancia poder\u00e1 resolver esses problemas de forma eficiente, promovendo uma maior colabora\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, com ferramentas de publica\u00e7\u00e3o mais seguras, eficientes e focadas no que o ambiente acad\u00eamico realmente precisa.</p>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#objetivos-do-produto","title":"Objetivos do Produto","text":""},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#objetivo-principal","title":"Objetivo Principal","text":"<p>Desenvolver uma plataforma interativa e acess\u00edvel que funcione como um espa\u00e7o din\u00e2mico para o compartilhamento, publica\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico.</p>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#objetivos-especificos","title":"Objetivos Espec\u00edficos","text":"<ul> <li>Promover a Colabora\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica: Incentivar a intera\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios.</li> <li>Facilitar o Acesso ao Conhecimento Cient\u00edfico: Proporcionar uma plataforma de f\u00e1cil navega\u00e7\u00e3o com ferramentas de busca eficientes.</li> <li>Aumentar a Visibilidade das Produ\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas: Oferecer aos autores a possibilidade de divulgar seus trabalhos amplamente.</li> <li>Garantir Seguran\u00e7a e Organiza\u00e7\u00e3o: Implementar sistemas de controle de acesso e rastreabilidade de postagens.</li> <li>Criar um Ambiente de Aprendizado Interativo: Estabelecer um espa\u00e7o digital que incentive debates e colabora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.</li> </ul>"},{"location":"Tarefas/VisaoProduto/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Vis\u00e3o do Produto Pedro Gustavo 12/01/2025 Gabriel Henrique 15/01/2025"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/","title":"Ata de Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/#1-identificacao","title":"1. Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<p><p>Tabela 1 - Cabe\u00e7alho com datas, hor\u00e1rios e realizadores.</p></p> Data Hora de In\u00edcio Previsto Hora de In\u00edcio Realizado Hora de T\u00e9rmino Previsto Hora de T\u00e9rmino Realizado Local Redator Revisor 06/01/2025 20:00 20:16 20:30 20:30 Google Meet Ruan Carvalho J\u00e9ssica Eveline <p>Autor(es): Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/#participantes","title":"Participantes:","text":"<p><p>Tabela 2: Participantes e suas presen\u00e7as.</p></p> Nome Presente Carlos Henrique Sim Gabriel Henrique Sim J\u00e9ssica Eveline Sim Jo\u00e3o Vitor Sim Pedro Gustavo Sim Ruan Carvalho N\u00e3o <p>Autor(es): Ruan Carvalho, 2025.</p> <p>Link da grava\u00e7\u00e3o: </p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/#2-pauta","title":"2. Pauta","text":"<ul> <li>Conversa inicial sobre o desenvolvimento do projeto.</li> <li>Distribui\u00e7\u00e3o das tarefas.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/#3-pendencias-anteriores","title":"3. Pend\u00eancias Anteriores","text":"<p>Nenhum ped\u00eancia anterior.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/#4-assuntos-tratados","title":"4. Assuntos Tratados","text":"<p><p>Tabela 3: Assuntos a serem tratados e seu tipo.</p></p> N\u00b0 Descri\u00e7\u00e3o Tipo 1 Fazer a REAMD.ME Pend\u00eancia 2 Fazer a REAMD.ME - Revis\u00e3o Pend\u00eancia 3 Elabora\u00e7\u00e3o do cronograma Pend\u00eancia 4 Elabora\u00e7\u00e3o do cronograma - Revis\u00e3o Pend\u00eancia 6 Defini\u00e7\u00e3o do projeto Decis\u00e3o 5 Defini\u00e7\u00e3o da proxima reuni\u00e3o Decis\u00e3o 7 Defini\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios e dias para reuni\u00e3o Pend\u00eancia <p>Autor(es): Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/#5-proxima-reuniao","title":"5. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Pr\u00f3xima reuni\u00e3o ser\u00e1 na sexta-feira \u00e0s 13:00, dia 10/01/2025. Sendo realizada no Google Meet. </p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/#6-compromissos","title":"6. Compromissos","text":"<p><p>Tabela 4: Compromissos com data e o nome do respons\u00e1vel.</p></p> N\u00b0 Compromisso Respons\u00e1vel Data 1 Fazer a ata da reuni\u00e3o Ruan Carvalho 09/01 2 Organizar o reposit\u00f3rio Jo\u00e3o Vitor 09/01 3 Estruturar arquivos Carlos 09/01 4 Revis\u00e3o geral Pedro 09/01 5 Fazer o merge com a main Gabriel 10/01 <p>Autor(es): Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-01/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 5: Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Vers\u00e3o inicial da ata Ruan Carvalho 09/01/2025 J\u00e9ssica Eveline 14/01/2025"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/","title":"Ata de Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#1-identificacao","title":"1. Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<p>Tabela 1: Cabe\u00e7alho com datas, horarios e realizadores.</p> Data Hora de In\u00edcio Previsto Hora de In\u00edcio Realizado Hora de T\u00e9rmino Previsto Hora de T\u00e9rmino Realizado Local Redator Revisor 10/01/2025 13:00 13:00 13:29 13:29 Remoto Teams Carlos Henrique J\u00e9ssica Eveline <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#participantes","title":"Participantes:","text":"<p>Tabela 2: Participantes e suas presen\u00e7as.</p> Nome Presente Jo\u00e3o Vitor Presente J\u00e9ssica Eveline Presente Pedro Gustavo Presente Carlos Henrique Ausente Ruan Carvalho Presente Gabriel Henrique Presente <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p> <p>Link da grava\u00e7\u00e3o:</p> <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#2-pauta","title":"2. Pauta","text":"<ul> <li>Organiza\u00e7\u00e3o do cronograma e atividades para a segunda entrega/ponto de controle.</li> <li>Estrutura\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio GitHub e deploy no GitHub Pages.</li> <li>Distribui\u00e7\u00e3o de responsabilidades e tarefas.</li> <li>Listar os assuntos que ser\u00e3o tratados na reuni\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#3-pendencias-anteriores","title":"3. Pend\u00eancias Anteriores","text":"<ul> <li>Nenhuma.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#4-assuntos-tratados","title":"4. Assuntos Tratados","text":"<p>Tabela 3: Assuntos a serem tratados e seu tipo.</p> N\u00b0 Descri\u00e7\u00e3o Tipo 01 Assuntos Tratados Geral 02 Atualiza\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o do Produto e Projeto Estrat\u00e9gico 03 Desenvolvimento do Backlog e Defini\u00e7\u00e3o do MVP Planejamento 04 Modelagem de Processos de Desenvolvimento T\u00e9cnico 05 Cronograma e Prazos Gerenciamento 06 Padroniza\u00e7\u00e3o e Deploy no GitHub Pages T\u00e9cnico 07 Discuss\u00f5es e Alinhamentos Adicionais Geral <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#decisao-e-apresentacao","title":"Decis\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Organiza\u00e7\u00e3o do Reposit\u00f3rio</p> </li> <li> <p>Respons\u00e1vel: Gabriel.</p> </li> </ul> <p>\u2022 Estrutura das branches:</p> <p>\u2022 Main: Receber\u00e1 somente c\u00f3digo finalizado e aprovado.</p> <p>\u2022 Develop: Servir\u00e1 para integra\u00e7\u00e3o e teste de funcionalidades.</p> <p>\u2022 Docs: Centralizar\u00e1 a documenta\u00e7\u00e3o, separada do c\u00f3digo principal.</p> <p>\u2022 Para cada tarefa, ser\u00e1 criada uma branch espec\u00edfica ramificada de Develop ou Docs, que ser\u00e1 integrada de volta ap\u00f3s revis\u00e3o.</p> <p>\u2022 Deploy no GitHub Pages integrar\u00e1 as branches Main e Docs.</p> <ul> <li>2. Atualiza\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o do Produto e Projeto</li> </ul> <p>\u2022 Respons\u00e1vel: Pedro.</p> <p>\u2022 Tarefas:</p> <p>\u2022 Revisar as regras de neg\u00f3cio e requisitos mencionados pela professora.</p> <p>\u2022 Atualizar o documento de vis\u00e3o, destacando.</p> <p>\u2022 Diferenciais do site.</p> <p>\u2022 Pontos positivos e negativos de concorrentes.</p> <p>\u2022 Motivos que tornam o projeto uma escolha atrativa para os usu\u00e1rios.</p> <ul> <li>3. Desenvolvimento do Backlog e Defini\u00e7\u00e3o do MVP</li> </ul> <p>\u2022 Respons\u00e1veis: Jo\u00e3o e J\u00e9ssica.</p> <p>\u2022 Tarefas:</p> <p>\u2022 Estruturar o backlog no formato SAF (user stories).</p> <p>\u2022 Propor a estrutura de MVP para valida\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o com a equipe.</p> <ul> <li>4. Modelagem de Processos de Desenvolvimento</li> </ul> <p>\u2022 Respons\u00e1veis: Ruan e Carlos.</p> <p>\u2022 Tarefas:</p> <p>\u2022 Definir entradas, sa\u00eddas e a rela\u00e7\u00e3o entre atividades do processo.</p> <p>\u2022 Estruturar a modelagem com base no backlog e MVP desenvolvidos.</p> <ul> <li>5. Cronograma e Prazos</li> </ul> <p>\u2022 Prazo para entrega inicial: 13 de janeiro de 2025, at\u00e9 o meio-dia.</p> <p>\u2022 Entrega com documenta\u00e7\u00e3o atualizada e c\u00f3digo no GitHub Pages.</p> <p>\u2022 Melhorias e finaliza\u00e7\u00e3o: 15 de janeiro de 2025.</p> <p>\u2022 Ajustes e refinamentos com base em feedback e revis\u00e3o interna.</p> <ul> <li>6. Padroniza\u00e7\u00e3o e Deploy no GitHub Pages</li> </ul> <p>\u2022 Processo de Merge:</p> <p>\u2022 Branches espec\u00edficas devem ser revisadas e integradas em Develop/Docs.</p> <p>\u2022 Ap\u00f3s testes e valida\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 feita a integra\u00e7\u00e3o final da Develop para Main.</p> <p>\u2022 Discuss\u00f5es e Alinhamentos Adicionais</p> <p>\u2022 A equipe destacou a import\u00e2ncia de evitar altera\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas na Main para evitar conflitos.</p> <p>\u2022 Foi recomendado utilizar nomes de branches padronizados para manter consist\u00eancia.</p> <p>\u2022 A documenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inclu\u00edda no deploy junto para o pages.</p> <ul> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o: Todas defini\u00e7\u00f5es resolvidas.</p> </li> <li> <p>Solicita\u00e7\u00e3o: Todas solicita\u00e7\u00f5es resolvidas.</p> </li> <li> <p>Pend\u00eancia: Todas as d\u00favidas resolvidas.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#5-proxima-reuniao","title":"5. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>17 de Janeiro de 2025 a 13:00 da Tarde.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#6-compromissos","title":"6. Compromissos","text":"<p>Tabela 4: Compromissos com data e o nome do respons\u00e1vel.</p> N\u00b0 Compromisso Respons\u00e1vel Data 01 Organiza\u00e7\u00e3o do Reposit\u00f3rio Gabriel 15/01/2025 02 Atualiza\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o do Produto e Projeto Pedro 15/01/2025 03 Desenvolvimento do Backlog e Defini\u00e7\u00e3o do MVP Jo\u00e3o e J\u00e9ssica 15/01/2025 04 Modelagem de Processos de Desenvolvimento Carlos e Juan 15/01/2025 <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Ata de Reuni\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI).</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-02/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 5 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Ata reuni\u00e3o 02 Carlos Henrique 11/01/2025 J\u00e9ssica Eveline 14/01/2025"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/","title":"Ata de Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/#1-identificacao","title":"1. Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<p><p>Tabela 1 - Cabe\u00e7alho com datas, hor\u00e1rios e realizadores.</p></p> Data Hora de In\u00edcio Previsto Hora de In\u00edcio Realizado Hora de T\u00e9rmino Previsto Hora de T\u00e9rmino Realizado Local Redator Revisor 17/01/2025 13:00 13:10 13:30 13:33 Google Meet Ruan Carvalho Carlos Henrique <p>Autor(es): Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/#participantes","title":"Participantes:","text":"<p><p>Tabela 2: Participantes e suas presen\u00e7as.</p></p> Nome Presente Carlos Henrique Sim Gabriel Henrique Sim J\u00e9ssica Eveline Sim Jo\u00e3o Vitor Sim Pedro Gustavo Sim Ruan Carvalho Sim <p>Autor(es): Ruan Carvalho, 2025.</p> <p>Link da grava\u00e7\u00e3o: </p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/#2-pauta","title":"2. Pauta","text":"<ul> <li>Acertos com os integrantes do grupo acerca da padroniza\u00e7\u00e3o de commits e branchs.</li> <li>Distribui\u00e7\u00e3o das tarefas para a primeira sprint.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/#3-pendencias-anteriores","title":"3. Pend\u00eancias Anteriores","text":"<p>Nenhum ped\u00eancia anterior.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/#4-assuntos-tratados","title":"4. Assuntos Tratados","text":"<p><p>Tabela 3: Assuntos a serem tratados e seu tipo.</p></p> N\u00b0 Descri\u00e7\u00e3o Tipo 1 Elabora\u00e7\u00e3o das Issues Apresenta\u00e7\u00e3o 2 Elabora\u00e7\u00e3o do Figma Apresenta\u00e7\u00e3o 3 Atribui\u00e7\u00e3o de tarefas para a sprint Decis\u00e3o <p>Autor(es): Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/#5-proxima-reuniao","title":"5. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Pr\u00f3xima reuni\u00e3o ser\u00e1 na sexta-feira \u00e0s 13:00, dia 24/01/2025. Sendo realizada no Google Meet. </p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/#6-compromissos","title":"6. Compromissos","text":"<p><p>Tabela 4: Compromissos com data e o nome do respons\u00e1vel.</p></p> N\u00b0 Compromisso Respons\u00e1vel Data 1 Fazer a ata da reuni\u00e3o Ruan Carvalho 24/01 2 Implementa\u00e7\u00e3o da API Jo\u00e3o Vitor e Jesse 24/01 3 Implementa\u00e7\u00e3o da sugest\u00e3o de temas Carlos 24/01 4 Cria\u00e7\u00e3o dos filtros de pesquisa Pedro 24/01 5 Implementa\u00e7\u00e3o do feed de artigos Gabriel 24/01 6 Implementa\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina sobre Gabriel 24/01 7 Implementa\u00e7\u00e3o da sugest\u00e3o de artigos Ruan 24/01 <p>Autor(es): Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-03/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 5: Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.2 Ata da reuni\u00e3o 03 Ruan Carvalho 27/01/2025 Carlos Henrique 28/01/2025"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/","title":"Ata de Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#1-identificacao","title":"1. Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<p>Tabela 1: Cabe\u00e7alho com datas, horarios e realizadores.</p> Data Hora de In\u00edcio Previsto Hora de In\u00edcio Realizado Hora de T\u00e9rmino Previsto Hora de T\u00e9rmino Realizado Local Redator Revisor 24/01/2025 13:00 13:00 13:30 13:30 Google Meets Carlos Henrique Ruan Carvalho <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#participantes","title":"Participantes:","text":"<p>Tabela 2: Participantes e suas presen\u00e7as.</p> Nome Presente Jo\u00e3o Vitor Presente J\u00e9ssica Eveline Presente Pedro Gustavo Presente Carlos Henrique Ausente Ruan Carvalho Presente Gabriel Henrique Presente <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p> <p>Link da grava\u00e7\u00e3o:</p> <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#2-pauta","title":"2. Pauta","text":"<ul> <li>Alinhamento semanal sobre o progresso do projeto.</li> <li>Revis\u00e3o de tarefas da sprint 1.</li> <li>Planejamento e organiza\u00e7\u00e3o para a sprint 2.</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades para corre\u00e7\u00f5es e melhorias.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#3-pendencias-anteriores","title":"3. Pend\u00eancias Anteriores","text":"<ul> <li>Finalizar a ata da reuni\u00e3o do dia 17/01/2025 (responsabilidade atribu\u00edda a Ruan).</li> <li>Corrigir e finalizar formul\u00e1rios de usu\u00e1rio (responsabilidade atribu\u00edda a Gabriel e Jo\u00e3o).</li> <li>Reorganizar requisitos funcionais e regras de neg\u00f3cio (responsabilidade atribu\u00edda a Pedro).</li> <li>Corrigir erros nos commits (responsabilidade atribu\u00edda a J\u00e9ssica).</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#4-assuntos-tratados","title":"4. Assuntos Tratados","text":"<p>Tabela 3: Assuntos a serem tratados e seu tipo.</p> N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o Tipo 01 Implementa\u00e7\u00e3o da API, incluindo categorias, sugest\u00e3o de temas e artigos. Estrat\u00e9gico 02 Implementa\u00e7\u00e3o do feed com filtros e se\u00e7\u00e3o \"Sobre\". Gerenciamento 03 Problemas t\u00e9cnicos identificados nos commits para sugest\u00e3o de temas e artigos, exigindo retrabalho. T\u00e9cnico 04 Discuss\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da rastreabilidade e do feedback nas issues do Jira. Gerenciamento 05 Planejamento de um formul\u00e1rio unificado para centralizar todas as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio. T\u00e9cnico 06 Padroniza\u00e7\u00e3o dos \u00edcones no diagrama BPMN. Geral 07 Reorganiza\u00e7\u00e3o das regras de neg\u00f3cio e dos requisitos funcionais/n\u00e3o funcionais. Geral 08 Pesquisa sobre criptografia no banco de dados e implementa\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos POST para login. Geral <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#decisao-e-apresentacao","title":"Decis\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li> <p>Foco no final de semana para corrigir pend\u00eancias.</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio e divis\u00f5es de tarefas na pr\u00f3xima reuni\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Necessidade de reorganizar as regras e requisitos em tipos e validar rastreabilidade com o cliente.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#5-proxima-reuniao","title":"5. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>31 de Janeiro de 2025 a 13:00.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#6-compromissos","title":"6. Compromissos","text":"<p>Tabela 4: Compromissos com data e o nome do respons\u00e1vel.</p> N\u00ba Compromisso Respons\u00e1vel Data 01 Criar formul\u00e1rio unificado com base nas hist\u00f3rias de usu\u00e1rio Gabriel e Jo\u00e3o 27/01/2025 02 Reorganizar regras e requisitos em tipos Pedro 27/01/2025 03 Padronizar \u00edcones do diagrama BPMN Ruan 27/01/2025 04 Finalizar atas pendentes (17/01) Ruan 27/01/2025 05 Criar ata da reuni\u00e3o (24/01) Carlos 27/01/2025 06 Pesquisar solu\u00e7\u00f5es de criptografia e seguran\u00e7a no banco de dados Jo\u00e3o 27/01/2025 07 Revisar e corrigir problemas nos commits e integra\u00e7\u00f5es J\u00e9ssica 27/01/2025 <p>Autor: Carlos Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Ata de Reuni\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI).</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-04/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 5 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Ata reuni\u00e3o 04 Carlos Henrique 27/01/2025 Ruan Carvalho 27/01/2025"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/","title":"Ata de Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#1-identificacao","title":"1. Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<p>Tabela 1: Cabe\u00e7alho com datas, horarios e realizadores.</p> Data Hora de In\u00edcio Previsto Hora de In\u00edcio Realizado Hora de T\u00e9rmino Previsto Hora de T\u00e9rmino Realizado Local Redator Revisor 27/01/2025 12:00 12:15 13:30 13:30 Presencial - FCTE Ruan Carvalho J\u00e9ssica Eveline <p>Autor:  Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#participantes","title":"Participantes:","text":"<p>Tabela 2: Participantes e suas presen\u00e7as.</p> Nome Presente Jo\u00e3o Vitor Presente J\u00e9ssica Eveline Presente Pedro Gustavo Presente Carlos Henrique Ausente Ruan Carvalho Presente Gabriel Henrique Presente <p>Autor:  Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#2-pauta","title":"2. Pauta","text":"<ul> <li>Retrospectiva do andamento da sprint 1.</li> <li>Revis\u00e3o do backlog do produto.</li> <li>US e Tarefas da sprint 2.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#3-pendencias-anteriores","title":"3. Pend\u00eancias Anteriores","text":"<ul> <li>Corre\u00e7\u00e3o de erros.</li> <li>Entrega da sprint 1.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#4-assuntos-tratados","title":"4. Assuntos Tratados","text":"<p>Tabela 3: Assuntos a serem tratados e seu tipo.</p> N\u00ba Descri\u00e7\u00e3o Tipo 01 Apresenta\u00e7\u00e3o do andamento do projeto para a professora. Apresenta\u00e7\u00e3o 02 Feedback sobre organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o dos integrantes do grupo. Apresenta\u00e7\u00e3o 03 Exposi\u00e7\u00e3o de pontos positivos e negativos dessa sprint pelos membros do grupo. Apresenta\u00e7\u00e3o <p>Autor: Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#decisao-e-apresentacao","title":"Decis\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o extra para finaliza\u00e7\u00e3o da sprint.</li> <li>Revis\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o de tarefas no Jira</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#5-proxima-reuniao","title":"5. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Pr\u00f3xima reuni\u00e3o ser\u00e1 na sexta-feira \u00e0s 13:00, dia 31/01/2025. Sendo realizada no Google Meet.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#6-compromissos","title":"6. Compromissos","text":"<p>Tabela 4: Compromissos com data e o nome do respons\u00e1vel.</p> N\u00ba Compromisso Respons\u00e1vel Data 01 Resolu\u00e7\u00e3o de bugs no formul\u00e1rio de sugest\u00e3o de arigo Ruan e J\u00e9ssica 28/01/2025 02 Resolu\u00e7\u00e3o de bugs no formul\u00e1rio de sugest\u00e3o de tema Carlos e J\u00e9ssica 28/01/2025 03 Padronizar \u00edcones do diagrama BPMN Ruan 28/01/2025 04 Organizar Regras de Neg\u00f3cio e Requisitos por tipos Pedro 28/01/2025 05 Criar ata da reuni\u00e3o (27/01) Ruan 29/01/2025 06 Finalizar formul\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio Gabriel e Jo\u00e3o 29/01/2025 <p>Autor: Ruan Carvalho, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Ata de Reuni\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI).</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-05/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 5 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Ata reuni\u00e3o 05 Ruan Carvalho 29/01/2025 J\u00e9ssica Eveline 29/01/2025"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/","title":"Ata de Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#1-identificacao","title":"1. Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<p>Tabela 1: Cabe\u00e7alho com datas, horarios e realizadores.</p> Data Hora de In\u00edcio Previsto Hora de In\u00edcio Realizado Hora de T\u00e9rmino Previsto Hora de T\u00e9rmino Realizado Local Redator Revisor 31/01/2025 13:00 13:18 13:15 13:25 Google Meets Jo\u00e3o Vitor J\u00e9ssica Eveline <p>Autor: Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#participantes","title":"Participantes:","text":"<p>Tabela 2: Participantes e suas presen\u00e7as.</p> Nome Presente Jo\u00e3o Vitor Ausente J\u00e9ssica Eveline Presente Pedro Gustavo Presente Carlos Henrique Presente Ruan Carvalho Presente Gabriel Henrique Presente <p>Autor: Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p> <p>Link da grava\u00e7\u00e3o:</p> <p>Autor: Gabriel Henrique, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#2-pauta","title":"2. Pauta","text":"<ul> <li>Acompanhamento da sprint atual (sprint 2).</li> <li>Atribui\u00e7\u00e3o de tarefas para finaliza\u00e7\u00e3o da sprint.</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de prazos para entrega.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#3-pendencias-anteriores","title":"3. Pend\u00eancias Anteriores","text":"<ul> <li>Nenhuma pend\u00eancia. </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#4-assuntos-tratados","title":"4. Assuntos Tratados","text":"<p>Tabela 3: Assuntos a serem tratados e seu tipo.</p> N\u00b0 Descri\u00e7\u00e3o Tipo 01 Apresenta\u00e7\u00e3o do status atual da sprint 2 e revis\u00e3o do backlog. Apresenta\u00e7\u00e3o 02 Defini\u00e7\u00e3o de fluxo de trabalho no GitHub (branchs, PRs e revis\u00f5es). Defini\u00e7\u00e3o 03 Alinhamento de prazos para commit de c\u00f3digos e revis\u00f5es. Decis\u00e3o 04 Cria\u00e7\u00e3o do formul\u00e1rio de verifica\u00e7\u00e3o da sprint. Solicita\u00e7\u00e3o <p>Autor: Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#5-proxima-reuniao","title":"5. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Grava\u00e7\u00f5es de v\u00eddeos de verifica\u00e7\u00e3o, data e hora a definir, via Google Meet.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#6-compromissos","title":"6. Compromissos","text":"<p>Tabela 4: Compromissos com data e o nome do respons\u00e1vel.</p> N\u00b0 Compromisso Respons\u00e1vel Data 01 Finalizar commits das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio atribu\u00eddas. Carlos Henrique, Ruan Carvalho, Gabriel Henrique e Pedro Gustavo 01/02/2025 02 Revisar PRs e realizar merge na develop. J\u00e9ssica Eveline 02/02/2025 03 Documentar feedbacks e criar subtarefas no Jira. Jo\u00e3o Vitor e J\u00e9ssica Eveline 05/02/2025 04 Criar formul\u00e1rio de verifica\u00e7\u00e3o da sprint 2. Gabriel Henrique 05/02/2025 <p>Autor: Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Ata de Reuni\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI).</p>"},{"location":"atas-reuniao/ATA-Reuni%C3%A3o-06/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 5 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da ata 06 Jo\u00e3o Vitor 01/02/2025 J\u00e9ssica Eveline 06/02/2025"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/","title":"Ata de Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#1-identificacao","title":"1. Identifica\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Data: Data de realiza\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o</li> <li>In\u00edcio: Hora e minuto de in\u00edcio da reuni\u00e3o</li> <li>T\u00e9rmino: Hora e minuto de t\u00e9rmino da reuni\u00e3o</li> <li>Local: Local de realiza\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o</li> <li>Redator: Nome de que redigiu a ata da reuni\u00e3o</li> <li>Revisor: Nome de quem revisou a ata da reuni\u00e3o</li> </ul> <p>Tabela 1: Cabe\u00e7alho com datas, horarios e realizadores.</p> Data Hora de In\u00edcio Previsto Hora de In\u00edcio Realizado Hora de T\u00e9rmino Previsto Hora de T\u00e9rmino Realizado Local Redator Projeto Revisor <p>Autor: (Coloque aqui o nome de quem preencheu a tabela acima)</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#participantes","title":"Participantes:","text":"<ul> <li>Presente: Marcar somente as pessoas que participaram da reuni\u00e3o;</li> <li>Nome: Listas todas as pessoas que foram convocadas para a reuni\u00e3o.</li> </ul> <p>Tabela 2: Participantes e suas presen\u00e7as.</p> Nome Presente Jo\u00e3o Vitor J\u00e9ssica Eveline Pedro Gustavo Carlos Henrique Ruan Carvalho Gabriel Henrique <p>Autor: (Coloque aqui o nome de quem preencheu a tabela acima)</p> <p>Link da grava\u00e7\u00e3o:</p> <p>Autor: (Coloque aqui o autor da grava\u00e7\u00e3o)</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#2-pauta","title":"2. Pauta","text":"<ul> <li>Listar os assuntos que ser\u00e3o tratados na reuni\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#3-pendencias-anteriores","title":"3. Pend\u00eancias Anteriores","text":"<ul> <li>Registrar as pend\u00eancias de reuni\u00f5es passadas que ainda n\u00e3o foram solucionadas, identificando o respons\u00e1vel e a data para conclus\u00e3o da pend\u00eancia.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#4-assuntos-tratados","title":"4. Assuntos Tratados","text":"<ul> <li>Registrar as determina\u00e7\u00f5es acordadas em reuni\u00e3o para cada assunto tratado. Identificar os assuntos com o mesmo n\u00famero da pauta da reuni\u00e3o.</li> </ul> <p>Tabela 3: Assuntos a serem tratados e seu tipo.</p> N\u00b0 Descri\u00e7\u00e3o Tipo <p>Autor: (Coloque aqui o nome de quem preencheu a tabela acima)</p> <ul> <li> <p>Apresenta\u00e7\u00e3o: Exposi\u00e7\u00e3o de algum assunto realizada durante a reuni\u00e3o. N\u00e3o depende de avalia\u00e7\u00e3o ou aprova\u00e7\u00e3o. [Ex.: Leituras de atas anteriores.]</p> </li> <li> <p>Decis\u00e3o: N\u00e3o depende de avalia\u00e7\u00e3o posterior. Execu\u00e7\u00e3o aprovada. N\u00e3o impacta em custo e prazo. [Ex.: Decis\u00e3o sobre um requisito sendo levantado, n\u00e3o representando uma mudan\u00e7a para o projeto.]</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o: Causa impacto no projeto em prazo e custo.  Entretanto, sua execu\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 aprovada pelo solicitante. [Ex.: Imposi\u00e7\u00e3o do gestor sobre uma mudan\u00e7a, independente dos impactos desta no projeto.]</p> </li> <li> <p>Solicita\u00e7\u00e3o: Poder\u00e1 causar impacto no projeto.  Depende de avalia\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel mediante estudo de viabilidade a ser apresentado previamente. A solicita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser descartada ou aprovada com base na an\u00e1lise do estudo de viabilidade.</p> </li> <li> <p>Pend\u00eancia: D\u00favida n\u00e3o resolvida e ainda ser\u00e1 discutida. Depende de outros envolvidos.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#5-proxima-reuniao","title":"5. Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<ul> <li>Registrar quando ser\u00e1 realizada a pr\u00f3xima reuni\u00e3o de mesma natureza.</li> </ul>"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#6-compromissos","title":"6. Compromissos","text":"<ul> <li>Registrar os compromissos acordados durante a reuni\u00e3o (identificados como pend\u00eancias nos assuntos tratados), identificando o respons\u00e1vel e a data acordada para a conclus\u00e3o da atividade.</li> </ul> <p>Tabela 4: Compromissos com data e o nome do respons\u00e1vel.</p> N\u00b0 Compromisso Respons\u00e1vel Data <p>Autor: (Coloque aqui o nome de quem preencheu a tabela acima)</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Ata de Reuni\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI).</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<ul> <li>Vers\u00e3o: Representa o n\u00famero ou c\u00f3digo da vers\u00e3o do documento ou do projeto. Geralmente \u00e9 usado para rastrear altera\u00e7\u00f5es ao longo do tempo.</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Cont\u00e9m uma breve explica\u00e7\u00e3o sobre as altera\u00e7\u00f5es realizadas na vers\u00e3o. Pode incluir adi\u00e7\u00f5es, corre\u00e7\u00f5es, melhorias, ou mudan\u00e7as significativas.</li> <li>Autor: Nome da pessoa ou equipe respons\u00e1vel por criar ou modificar o conte\u00fado dessa vers\u00e3o espec\u00edfica.</li> <li>Data: Data em que a vers\u00e3o foi criada ou publicada no formato DD/MM/AAAA.</li> <li>Revisor: Nome da pessoa que revisou a vers\u00e3o para garantir qualidade, precis\u00e3o, ou conformidade com os padr\u00f5es estabelecidos.</li> <li>Data de revis\u00e3o: Data em que a revis\u00e3o foi conclu\u00edda no mesmo formato da coluna \"Data\".</li> </ul> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o"},{"location":"atas-reuniao/ata-padrao/#historico-de-versoes_1","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 5 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Vers\u00e3o inicial da ata padr\u00e3o Jo\u00e3o Vitor 11/01/2025 Jesse Eveline 15/01/2025"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/","title":"Padroniza\u00e7\u00e3o dos Commits e Branches","text":""},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento define as diretrizes para padroniza\u00e7\u00e3o dos commits e organiza\u00e7\u00e3o das branches no reposit\u00f3rio do projeto. O objetivo \u00e9 facilitar a colabora\u00e7\u00e3o entre os membros do time, garantir rastreabilidade e manter a consist\u00eancia no fluxo de trabalho.</p>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#commits","title":"Commits","text":"<p>Conforme as diretrizes do Conventional Commits, utilizaremos commits sem\u00e2nticos para garantir a compreens\u00e3o clara das mudan\u00e7as no hist\u00f3rico do projeto. Essa conven\u00e7\u00e3o facilita a rastreabilidade e a padroniza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#tipo-e-descricao","title":"Tipo e Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os tipos de commit utilizados no projeto s\u00e3o:</p> <ul> <li>feat: Adi\u00e7\u00e3o de um novo recurso (MINOR).</li> <li>fix: Corre\u00e7\u00e3o de um bug (PATCH).</li> <li>docs: Altera\u00e7\u00f5es na documenta\u00e7\u00e3o.</li> <li>test: Modifica\u00e7\u00f5es em testes.</li> <li>build: Altera\u00e7\u00f5es em arquivos de build e depend\u00eancias.</li> <li>perf: Ajustes de performance.</li> <li>style: Altera\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o, sem impacto no c\u00f3digo.</li> <li>refactor: Refatora\u00e7\u00f5es que n\u00e3o mudam a funcionalidade.</li> <li>chore: Tarefas de configura\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.</li> <li>ci: Mudan\u00e7as relacionadas \u00e0 integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.</li> <li>raw: Arquivos de configura\u00e7\u00e3o e par\u00e2metros.</li> <li>cleanup: Remo\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo desnecess\u00e1rio e ajustes de legibilidade.</li> <li>remove: Exclus\u00e3o de arquivos ou funcionalidades obsoletas.</li> </ul>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#recomendacao-de-commit","title":"Recomenda\u00e7\u00e3o de commit:","text":"<ul> <li>Comece o commit colocando o seu tipo, seguido de \":\" e uma breve descri\u00e7\u00e3o do que foi feito.</li> <li>Escreva na terceira pessoa.</li> <li>Inicie a descri\u00e7\u00e3o com letra mai\u00fascula e finalize com um ponto final.</li> <li>(Opcional) Detalhe mais a fundo o que foi feito na descri\u00e7\u00e3o do commit.</li> </ul> <p>Exemplo: <code>git commit -m \"docs: Revis\u00e3o da metodologia.\"</code></p>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#branches","title":"Branches","text":""},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#branches-principais","title":"Branches principais","text":"<ul> <li> <p>main: Cont\u00e9m o c\u00f3digo est\u00e1vel. Somente altera\u00e7\u00f5es revisadas e aprovadas que passaram pela develop devem ser mescladas nesta branch. Nenhuma altera\u00e7\u00e3o deve ser feita diretamente aqui.</p> </li> <li> <p>gh-pages: Utilizada para hospedar a vers\u00e3o est\u00e1tica do site do projeto. Atualizada automaticamente com base nas mudan\u00e7as na branch docs.</p> </li> <li> <p>docs: Dedicada \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o do projeto. Ap\u00f3s revis\u00e3o, todas as atualiza\u00e7\u00f5es devem ser mescladas nesta branch.</p> </li> <li> <p>develop: Cont\u00e9m o c\u00f3digo em desenvolvimento. Todas as branches relacionadas ao desenvolvimento de funcionalidades ou corre\u00e7\u00f5es de c\u00f3digo devem partir desta branch.</p> </li> </ul>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#branches-secundarias","title":"Branches Secund\u00e1rias","text":"<p>As branches secund\u00e1rias s\u00e3o criadas temporariamente para atender demandas espec\u00edficas, como o desenvolvimento de funcionalidades, corre\u00e7\u00e3o de bugs ou atualiza\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o. Elas devem ser removidas ap\u00f3s a conclus\u00e3o da tarefa e o merge, garantindo a organiza\u00e7\u00e3o do reposit\u00f3rio.</p>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#1-desenvolvimento-de-codigo","title":"1. Desenvolvimento de C\u00f3digo","text":"<ul> <li>Origem: Branches de c\u00f3digo devem ser criadas a partir da branch develop.</li> <li>Nome: Devem come\u00e7ar com o prefixo <code>dev:</code> seguido de uma descri\u00e7\u00e3o clara e objetiva da tarefa. Exemplos:  </li> <li><code>dev:feature-pomodoro</code> </li> <li><code>dev:fix-login-bug</code></li> </ul>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#2-atualizacao-de-documentacao","title":"2. Atualiza\u00e7\u00e3o de Documenta\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Origem: Branches relacionadas \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o devem ser criadas a partir da branch docs.</li> <li>Nome: Devem come\u00e7ar com o prefixo <code>doc:</code> seguido de uma descri\u00e7\u00e3o clara da tarefa. Exemplos:  </li> <li><code>doc:update-readme</code> </li> <li><code>doc:guide-setup</code></li> </ul>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#decisao-de-padronizacao","title":"Decis\u00e3o de Padroniza\u00e7\u00e3o","text":"<p>Durante a reuni\u00e3o da equipe, ficou definido que branches de c\u00f3digo devem ser criadas a partir da branch develop com o prefixo <code>dev:</code>, e branches de documenta\u00e7\u00e3o devem se basear na branch docs com o prefixo <code>doc:</code>. Essa padroniza\u00e7\u00e3o ajuda a identificar o prop\u00f3sito de cada branch, mant\u00e9m o fluxo de trabalho organizado e reduz erros na integra\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>https://www.conventionalcommits.org/en/v1.0.0/#specification. Acesso em: 07/01/2025.</p>"},{"location":"recursos/padr%C3%B5es_commit/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de Revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento de padroniza\u00e7\u00e3o de commits e branches Jo\u00e3o Vitor 07/01/2025 Gabriel Henrique 15/01/2025 1.1 Altera\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em branches Jo\u00e3o Vitor 11/01/2025 Gabriel Henrique 15/01/2025"},{"location":"recursos/tecnologias/","title":"Tecnologias","text":""},{"location":"recursos/tecnologias/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento tem como objetivo detalhar as tecnologias e ferramentas utilizadas ao longo do desenvolvimento do projeto. A utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas espec\u00edficas visa garantir a efici\u00eancia, escalabilidade e organiza\u00e7\u00e3o do projeto, al\u00e9m de facilitar a colabora\u00e7\u00e3o entre os membros da equipe.</p>"},{"location":"recursos/tecnologias/#tecnologias-utilizadas","title":"Tecnologias utilizadas","text":"<p><p>Tabela 1: Ferramentas e tecnologias utilizadas no projeto.</p></p> Logo Tecnologias / Ferramentas Descri\u00e7\u00e3o Git/GitHub Plataforma de versionamento e colabora\u00e7\u00e3o em projetos de desenvolvimento. GitPages Servi\u00e7o para hospedar sites diretamente de reposit\u00f3rios GitHub. Google Docs Ferramenta para cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o colaborativa de documentos. Google Meet Ferramenta para videoconfer\u00eancias e reuni\u00f5es em tempo real. MkDocs Ferramenta para cria\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o em sites est\u00e1ticos. OBS Studio Ferramenta para grava\u00e7\u00e3o de tela, utilizada para grava\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e apresenta\u00e7\u00f5es. Visual Studio Editor de c\u00f3digo-fonte para desenvolvimento e edi\u00e7\u00e3o de projetos. WhatsApp Aplicativo de mensagens instant\u00e2neas, utilizado para comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e colabora\u00e7\u00e3o em equipe. YouTube Plataforma de hospedagem de v\u00eddeos produzidos, utilizada para publica\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e apresenta\u00e7\u00f5es. <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"recursos/tecnologias/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"<p><p>Tabela 2 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de Revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento de padroniza\u00e7\u00e3o de commits e branches Jo\u00e3o Vitor 07/01/2025 Gabriel Henrique 15/01/2025"},{"location":"recursos/template/","title":"template-repository","text":"<p>Template de Reposit\u00f3rio para a mat\u00e9ria de Requisitos de Software coordenado pela Professora Cristiane Ramos.</p>"},{"location":"recursos/template/#especificacoes-tecnicas-do-repositorio","title":"Especifica\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas do Reposit\u00f3rio","text":"<p>Este reposit\u00f3rio \u00e9 planejado e estruturado para que seja realizado documenta\u00e7\u00f5es de software. Caso haja outra necessidades, deve-se consultar a professora.</p> <p>Atualmente se usa a ferramenta MkDocs para gerar sua documenta\u00e7\u00e3o baseado nos seus arquivos markdowns, voc\u00eas podem achar mais instru\u00e7\u00f5es sobre o MkDocs atrav\u00e9s do link da documenta\u00e7\u00e3o da ferramenta: https://www.mkdocs.org/.</p> <p>Tamb\u00e9m \u00e9 usado uma \"sub-ferramenta\" do MkDocs para sua estiliza\u00e7\u00e3o, o Material Theme, que pode ser consultado atrav\u00e9s do link: https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/.</p> <p>Este reposit\u00f3rio tamb\u00e9m conta com uma pipeline de automatiza\u00e7\u00e3o de deploy do seu conte\u00fado MkDocs, para que a cada commit feito na main, a pipeline gere uma vers\u00e3o atualizada da sua documenta\u00e7\u00e3o em minutos. Vale ressaltar que \u00e9 importante realizar uma configura\u00e7\u00e3o para que tudo funcione da forma correta, as instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o as seguintes:</p> <ul> <li>Acesse as configura\u00e7\u00f5es do reposit\u00f3rio;</li> <li>Procure a aba de \"Pages\"</li> <li>Em \"Source\" escolha a op\u00e7\u00e3o \"Deploy from a branch\";</li> <li>Em \"Branch\" escolha \"gh-pages\";</li> <li>Clique em salvar e pronto;</li> </ul> <p>Ap\u00f3s essas etapas de configura\u00e7\u00e3o, o seu GitPages deve funcionar normalmente.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/","title":"Relato do Cliente - Sprint 01","text":""},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento apresenta o relato do cliente com base em um formul\u00e1rio elaborado para coletar feedback sobre a implementa\u00e7\u00e3o do sistema, com base nos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o. O formul\u00e1rio incluiu perguntas acompanhadas de imagens para verificar se os requisitos atendem \u00e0s expectativas do cliente, identificar melhorias necess\u00e1rias e avaliar se algo est\u00e1 em falta ou dentro do esperado.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#relato","title":"Relato","text":""},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#sprint-1","title":"Sprint 1","text":"<p>Nesta sprint, foram entregues ao usu\u00e1rio as seguintes hist\u00f3rias de usu\u00e1rio:</p> <ul> <li>US01 - Sobre</li> <li>US02 - Feed</li> <li>US03 - Filtros</li> <li>US04 - Sugest\u00e3o de Tema</li> <li>US05 - Sugest\u00e3o de Artigos</li> </ul> <p>\ud83d\udccc Link do formul\u00e1rio: Formul\u00e1rio de valida\u00e7\u00e3o, Sprint 1.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#feedback","title":"Feedback","text":"<p>Para a sprint 1 o feedback do cliente foi dividido em dois aspectos principais: o produto e o formul\u00e1rio de valida\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#produto","title":"Produto","text":"<p>Os coment\u00e1rios nesta se\u00e7\u00e3o dizem respeito diretamente \u00e0 experi\u00eancia do usu\u00e1rio com o sistema.</p> <ul> <li> <p>Melhorar o foco da p\u00e1gina quando o usu\u00e1rio a acessa \u2714</p> </li> <li> <p>Adicionar explica\u00e7\u00e3o sobre os formul\u00e1rios \u2714</p> </li> <li> <p>Trocar a mensagem de erro \"Not Found\" quando n\u00e3o h\u00e1 artigos dispon\u00edveis \u2714</p> </li> <li> <p>Adicionar a categoria nos artigos \u2714</p> </li> </ul>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#feedback-sobre-o-formulario","title":"Feedback sobre o Formul\u00e1rio","text":"<p>Os feedbacks desta se\u00e7\u00e3o dizem respeito \u00e0 experi\u00eancia do cliente ao preencher o formul\u00e1rio de valida\u00e7\u00e3o do sistema:</p> <ul> <li>As perguntas estavam pouco claras; sugeriu-se o uso de palavras mais objetivas.</li> <li>As imagens fornecidas n\u00e3o foram suficientes; o cliente precisou rodar o sistema em seu pr\u00f3prio computador para validar as informa\u00e7\u00f5es.</li> <li>A explica\u00e7\u00e3o das perguntas deveria ser melhorada para garantir maior compreens\u00e3o.</li> <li>Foi solicitado remover os cart\u00f5es das User Stories dos formul\u00e1rios, pois isso n\u00e3o era necess\u00e1rio para o contexto da valida\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#formulario","title":"Formul\u00e1rio","text":"<p>As perguntas feitas no formul\u00e1rio t\u00eam suas respostas como \"Sim\" ou \"N\u00e3o\". Aqui se encontram apenas as perguntas e suas respostas, onde o foco \u00e9 apenas na coleta de dados e documenta\u00e7\u00e3o, com a infer\u00eancia de um gr\u00e1fico ao final, apresentando a porcentagem de aceita\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#sobre","title":"Sobre","text":"<p><p>Tabela 1 - Resposta do formulario da parte sobre.</p></p> Pergunta Resposta \u00c9 poss\u00edvel acessar a p\u00e1gina atrav\u00e9s de um menu ou link na p\u00e1gina inicial do blog de forma clara? Sim A p\u00e1gina exibe corretamente os campos \"Objetivo\", \"Como Funciona\" e as informa\u00e7\u00f5es de contato (e-mail e link ou indica\u00e7\u00e3o para o formul\u00e1rio Sua Voz na Ci\u00eancia)? Sim As informa\u00e7\u00f5es da p\u00e1gina s\u00e3o claras e a fonte usada \u00e9 leg\u00edvel? Sim Observa\u00e7\u00f5es Melhorar o foco da p\u00e1gina quando o usu\u00e1rio a acessa <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#feed","title":"Feed","text":"<p><p>Tabela 2 - Resposta do formulario da parte feed.</p></p> Pergunta Resposta Os artigos est\u00e3o ordenados de forma cronol\u00f3gica? Sim Os artigos listados mostram as informa\u00e7\u00f5es: t\u00edtulo, introdu\u00e7\u00e3o curta, data de publica\u00e7\u00e3o, categoria associada ao artigo? N\u00e3o Ao utilizar os filtros, \u00e9 poss\u00edvel filtrar por categorias dispon\u00edveis, palavras-chave ou data de publica\u00e7\u00e3o? Sim O feed carrega automaticamente ao acessar a p\u00e1gina inicial ou ao redefinir os filtros? Sim Caso n\u00e3o exista nenhum artigo sobre uma categoria, a mensagem informando que n\u00e3o h\u00e1 artigos sobre esse tema est\u00e1 clara? N\u00e3o As informa\u00e7\u00f5es da p\u00e1gina s\u00e3o claras e a fonte usada \u00e9 leg\u00edvel? Sim Observa\u00e7\u00f5es Melhorar o foco da p\u00e1gina quando o usu\u00e1rio a acessa e adicionar a categoria nos artigos <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#formularios-de-sugestao-de-tema-e-artigo","title":"Formul\u00e1rios de Sugest\u00e3o de Tema e Artigo","text":"<p><p>Tabela 3 - Resposta do formulario da parte sugest\u00e3o de eema e artigo.</p></p> Pergunta Resposta O formul\u00e1rio de sugest\u00e3o de tema apresenta os seguintes campos obrigat\u00f3rios: Nome, E-mail, Categoria e Descri\u00e7\u00e3o do Tema? Sim O formul\u00e1rio de sugest\u00e3o de artigo apresenta os seguintes campos obrigat\u00f3rios: Nome, E-mail, Categoria, T\u00edtulo do Artigo e Conte\u00fado do Artigo? Sim O bot\u00e3o de envio s\u00f3 \u00e9 ativado quando todos os campos obrigat\u00f3rios foram preenchidos? Sim Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio, as mensagens exibidas est\u00e3o claras e adequadas, tanto para confirma\u00e7\u00e3o de sucesso ('Sugest\u00e3o de artigo enviada com sucesso!') quanto para informar o motivo em caso de erro? Sim Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio, as mensagens exibidas est\u00e3o claras e adequadas, tanto para confirma\u00e7\u00e3o de sucesso ('Sugest\u00e3o de tema enviada com sucesso!') quanto para informar o motivo em caso de erro? Sim \u00c9 poss\u00edvel acessar os formul\u00e1rios pela p\u00e1gina Sua Voz na Ci\u00eancia? Sim Observa\u00e7\u00f5es N\u00e3o esta claro o que \u00e9 cada parte do formul\u00e1rio. <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Com a medi\u00e7\u00e3o a partir de um gr\u00e1fico contendo 15 perguntas respondidas, sendo 13 respostas \"Sim\" e 2 respostas \"N\u00e3o\", temos a seguinte estat\u00edstica de aceita\u00e7\u00e3o pelo cliente:</p> <p><p>Imagem 1 - Gr\u00e1fico das respostas.</p></p> <p></p> <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint1/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 4 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Relato Jo\u00e3o Vitor 01/02/2025 J\u00e9ssica Eveline 07/02/2025"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/","title":"Relato do Cliente - Sprint 02","text":""},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento apresenta o relato do cliente com base em um formul\u00e1rio elaborado para coletar feedback sobre a implementa\u00e7\u00e3o do sistema, com base nos crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o. O formul\u00e1rio incluiu perguntas acompanhadas de imagens para verificar se os requisitos atendem \u00e0s expectativas do cliente, identificar melhorias necess\u00e1rias e avaliar se algo est\u00e1 em falta ou dentro do esperado.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#relato","title":"Relato","text":""},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#sprint-2","title":"Sprint 2","text":"<p>Nesta sprint, foram entregues ao usu\u00e1rio as seguintes hist\u00f3rias de usu\u00e1rio:</p> <ul> <li>US06 - Autentica\u00e7\u00e3o (Cadastro)</li> <li>US07 - Autentica\u00e7\u00e3o (Acesso)</li> <li>US08 - Perfil</li> <li>US09 - Publica\u00e7\u00f5es de Artigos</li> <li>US10 - Meus Artigos</li> <li>US11 - Editar e Apagar Publica\u00e7\u00e3o</li> </ul> <p>\ud83d\udccc Link do formul\u00e1rio: Formul\u00e1rio de valida\u00e7\u00e3o, Sprint 2.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#feedback","title":"Feedback","text":"<p>Para a sprint 2 o feedback do cliente foi dividido em dois aspectos principais: o produto e o formul\u00e1rio de valida\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#produto","title":"Produto","text":"<p>Os coment\u00e1rios nesta se\u00e7\u00e3o dizem respeito diretamente \u00e0 experi\u00eancia do usu\u00e1rio com o sistema.</p> <ul> <li> <p>Adiciona o toast de cadastro \u2714</p> </li> <li> <p>Adiciona o toast de publica\u00e7\u00e3o \u2714</p> </li> <li> <p>Adiciona o toast de edi\u00e7\u00e3o \u2714</p> </li> <li> <p>Adiciona o modal e toast de exclus\u00e3o \u2714</p> </li> </ul>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#feedback-sobre-o-formulario","title":"Feedback sobre o Formul\u00e1rio","text":"<p>Os feedbacks desta se\u00e7\u00e3o dizem respeito \u00e0 experi\u00eancia do cliente ao preencher o formul\u00e1rio de valida\u00e7\u00e3o. Um problema identificado foi uma pergunta repetida com diferentes propostas, gerando confus\u00e3o. O erro poderia ter sido evitado com revis\u00e3o pr\u00e9via ou simula\u00e7\u00e3o do preenchimento do formul\u00e1rio.</p> <p><p>Tabela 1 - Problema com as perguntas duplicadas.</p></p> Pergunta problem\u00e1tica Resposta Caso nenhum artigo tenha sido publicado, \u00e9 mostrada a mensagem \"Sem artigos publicados, que tal fazer uma publica\u00e7\u00e3o?\"? Sim Caso o usu\u00e1rio n\u00e3o tenha realizado nenhuma publica\u00e7\u00e3o, \u00e9 exibida a mensagem \"Voc\u00ea ainda n\u00e3o publicou nenhum artigo\"? A mensagem relatada na pergunta n\u00e3o aparece dessa forma. Mas a forma que est\u00e1 no site est\u00e1 \u00f3tima. <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#formulario","title":"Formul\u00e1rio","text":"<p>As perguntas feitas no formul\u00e1rio t\u00eam suas respostas como \"Sim\", \"N\u00e3o\" ou \"Observa\u00e7\u00e3o\". Aqui se encontram apenas as perguntas e suas respostas, onde o foco \u00e9 apenas na coleta de dados e documenta\u00e7\u00e3o, com a infer\u00eancia de um gr\u00e1fico ao final, apresentando a porcentagem de aceita\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#formulario-de-cadastro","title":"Formul\u00e1rio de Cadastro","text":"<p><p>Tabela 2 - Respostas do formul\u00e1rio de cadastro.</p></p> Pergunta Resposta O formul\u00e1rio de cadastro est\u00e1 acess\u00edvel atrav\u00e9s de um link escrito \"Acessar\", localizado na parte superior da p\u00e1gina, que direciona o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de cadastro? Sim Os campos \"Nome\", \"E-mail\" e \"Senha\" est\u00e3o presentes e s\u00e3o marcados como obrigat\u00f3rios? O bot\u00e3o \"Cadastrar\" permanece desativado at\u00e9 que todos os campos obrigat\u00f3rios sejam preenchidos corretamente? Sim O sistema valida se a senha possui os crit\u00e9rios m\u00ednimos de 8 caracteres, 1 letra min\u00fascula e 1 letra mai\u00fascula? Sim Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio, o sistema exibe uma mensagem de sucesso (\"Cadastro realizado com sucesso!\") e o usu\u00e1rio \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina de Perfil, ou, em caso de erro, uma mensagem clara e espec\u00edfica (por exemplo, \"E-mail j\u00e1 cadastrado\")? N\u00e3o Observa\u00e7\u00f5es Nenhuma"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#formulario-de-acesso","title":"Formul\u00e1rio de Acesso","text":"<p><p>Tabela 3 - Respostas do formul\u00e1rio de acesso.</p></p> Pergunta Resposta O formul\u00e1rio de acesso est\u00e1 acess\u00edvel atrav\u00e9s de um link escrito \"Acesso\", localizado na parte superior da p\u00e1gina, que direciona o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de login? Sim Os campos \"E-mail\" e \"Senha\" est\u00e3o presentes e s\u00e3o marcados como obrigat\u00f3rios? O bot\u00e3o \"Entrar\" permanece desativado at\u00e9 que todos os campos obrigat\u00f3rios sejam preenchidos corretamente? Sim Ao tentar realizar o login, se algum dos dados estiver incorreto, o sistema exibe a mensagem \"E-mail ou senha inv\u00e1lidos\"? Sim Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do login, o usu\u00e1rio \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina de perfil em caso de sucesso? Sim Observa\u00e7\u00f5es Nenhuma"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#perfil","title":"Perfil","text":"<p><p>Tabela 4 - Respostas do formul\u00e1rio de perfil.</p></p> Pergunta Resposta A tela de perfil est\u00e1 dispon\u00edvel na p\u00e1gina \"Perfil\" e \u00e9 acess\u00edvel apenas para usu\u00e1rios que estiverem logados? Sim O nome do usu\u00e1rio logado s\u00e3o exibidos corretamente na tela de perfil? Sim Caso o usu\u00e1rio j\u00e1 tenha realizado alguma publica\u00e7\u00e3o, elas s\u00e3o listadas corretamente, exibindo t\u00edtulo, data de publica\u00e7\u00e3o e categoria? Sim Caso o usu\u00e1rio n\u00e3o tenha realizado nenhuma publica\u00e7\u00e3o, \u00e9 exibida a mensagem \"Voc\u00ea ainda n\u00e3o publicou nenhum artigo\"? A mensagem relatada na pergunta n\u00e3o aparece dessa forma. Mas a forma que est\u00e1 no site est\u00e1 \u00f3tima. O bot\u00e3o \"Sair\" funciona corretamente, realizando o logout e redirecionando o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de login? Sim Observa\u00e7\u00f5es Nenhuma"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#publicacao-de-artigos","title":"Publica\u00e7\u00e3o de Artigos","text":"<p><p>Tabela 5 - Respostas do formul\u00e1rio de publica\u00e7\u00e3o de artigos.</p></p> Pergunta Resposta A funcionalidade de publica\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel na p\u00e1gina \"Perfil\" e \u00e9 acess\u00edvel apenas para usu\u00e1rios logados? Sim Os campos  T\u00edtulo\", \"Conte\u00fado\" e \"Categoria\"  est\u00e3o presentes e s\u00e3o marcados como obrigat\u00f3rios? O bot\u00e3o \"Publicar\" permanece desativado at\u00e9 que todos os campos obrigat\u00f3rios sejam preenchidos corretamente? Sim Ap\u00f3s enviar o formul\u00e1rio, o usu\u00e1rio recebe um retorno sobre a publica\u00e7\u00e3o? Se tudo der certo, aparece a mensagem \"Artigo publicado com sucesso!\". Caso ocorra algum erro, a mensagem exibida \u00e9 \"Erro ao publicar o artigo. Tente novamente mais tarde.\" N\u00e3o Observa\u00e7\u00f5es Nenhuma"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#meus-artigos","title":"Meus Artigos","text":"<p><p>Tabela 6 - Respostas do formul\u00e1rio de Meus Artigos.</p></p> Pergunta Resposta A p\u00e1gina Meus Artigos s\u00f3 \u00e9 dispon\u00edvel para usu\u00e1rios logados? Sim Se o usu\u00e1rio j\u00e1 publicou artigos, eles s\u00e3o exibidos em ordem cronol\u00f3gica, do mais recente para o mais antigo? Sim Caso nenhum artigo tenha sido publicado, \u00e9 mostrada a mensagem \"Sem artigos publicados, que tal fazer uma publica\u00e7\u00e3o?\"? Sim Em cada artigo listado, s\u00e3o exibidos o t\u00edtulo, a categoria e a data de publica\u00e7\u00e3o? Al\u00e9m disso, os bot\u00f5es \"Excluir\" (para remover o artigo) e \"Editar\" (para modific\u00e1-lo) est\u00e3o dispon\u00edveis? Sim Ao clicar no bot\u00e3o \"Excluir\" para remover um artigo, \u00e9 exibida a mensagem \"Voc\u00ea tem certeza de que deseja excluir este artigo?\" e o artigo s\u00f3 \u00e9 realmente exclu\u00eddo ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio? N\u00e3o Existe um bot\u00e3o \"Publicar\" que redireciona o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de publica\u00e7\u00e3o de artigos? Sim Observa\u00e7\u00f5es Nenhuma"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#correcoes-da-1a-sprint","title":"Corre\u00e7\u00f5es da 1\u00aa Sprint","text":"<p><p>Tabela 7 - Respostas sobre as corre\u00e7\u00f5es da 1\u00aa Sprint.</p></p> Pergunta Resposta Durante a cria\u00e7\u00e3o ou sugest\u00e3o de um novo artigo, a p\u00e1gina exibe uma mensagem clara e intuitiva que orienta o usu\u00e1rio sobre a finalidade de cada formul\u00e1rio? Sim As mensagens de erro foram aprimoradas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vers\u00e3o anterior? Sim <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Com a medi\u00e7\u00e3o a partir de um gr\u00e1fico contendo 23 perguntas respondidas, sendo 20 respostas \"Sim\" e 4 respostas \"N\u00e3o\", temos a seguinte estat\u00edstica de aceita\u00e7\u00e3o pelo cliente:</p> <p><p>Imagem 1 - Gr\u00e1fico das respostas.</p></p> <p></p> <p>Autor(es): Jo\u00e3o Vitor, 2025.</p>"},{"location":"relato-cliente/relato-sprint2/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 8 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Relato Jo\u00e3o Vitor 06/02/2025 J\u00e9ssica Eveline 07/02/2025"},{"location":"user-stories/MVP/","title":"MVP","text":""},{"location":"user-stories/MVP/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O MVP, ou Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel, \u00e9 uma abordagem utilizada no desenvolvimento de produtos que busca entregar a menor vers\u00e3o funcional poss\u00edvel de algo novo, com o objetivo de gerar valor imediato ao usu\u00e1rio e coletar feedback de maneira r\u00e1pida e eficiente. Essa estrat\u00e9gia permite que equipes validem ideias e ajustem o produto com base em dados reais, reduzindo o risco de investir tempo e recursos em funcionalidades que podem n\u00e3o ser priorit\u00e1rias ou valiosas para os usu\u00e1rios. O MVP tamb\u00e9m favorece a intera\u00e7\u00e3o direta com os usu\u00e1rios desde as fases iniciais do projeto, criando oportunidades para entender melhor as expectativas e necessidades do p\u00fablico-alvo.</p>"},{"location":"user-stories/MVP/#us","title":"US","text":"<p>As US (User Stories) s\u00e3o o n\u00facleo do desenvolvimento incremental. Cada hist\u00f3ria captura uma funcionalidade espec\u00edfica desejada pelo cliente ou usu\u00e1rio, estruturada para ser simples e facilmente compreendida. Seguindo o formato:</p> <p><code>\"Como [papel], eu quero [a\u00e7\u00e3o] para [valor do neg\u00f3cio].\"</code></p>"},{"location":"user-stories/MVP/#backlog","title":"Backlog","text":"<p>O backlog \u00e9 uma lista din\u00e2mica e ordenada que organiza todos os itens necess\u00e1rios para o desenvolvimento do produto. Essa lista inclui Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, tarefas t\u00e9cnicas, corre\u00e7\u00f5es de defeitos e outros requisitos relevantes.</p> <p>O backlog vincula as US ao seu estado atual, possibilitando a prioriza\u00e7\u00e3o e refinamento progressivo. O Product Owner, juntamente com a equipe, utiliza esse backlog como a \u00fanica fonte de verdade para o trabalho necess\u00e1rio, guiando o progresso do produto com base nas demandas mais urgentes e valiosas.</p> <p>No nosso escopo, foram selecionadas as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio que representam as funcionalidades essenciais para atender aos objetivos iniciais do produto. A lista a seguir detalha cada hist\u00f3ria escolhida:</p> <ol> <li> <p>US01 - Sobre:    Eu, como usu\u00e1rio, quero acessar uma p\u00e1gina com informa\u00e7\u00f5es sobre o site para compreender seus objetivos e prop\u00f3sito.</p> </li> <li> <p>US02 - Feed:    Eu, como usu\u00e1rio, quero acessar o feed com a listagem de artigos publicados, organizados em ordem cronol\u00f3gica, para encontrar novos conte\u00fados facilmente.</p> </li> <li> <p>US03 - Filtros:    Eu, como usu\u00e1rio, quero filtrar os artigos no feed para localizar conte\u00fados de forma mais eficiente e direcionada.</p> </li> <li> <p>US04 - Sugest\u00e3o de Tema:    Eu, como usu\u00e1rio, quero sugerir temas para artigos, contribuindo para a diversifica\u00e7\u00e3o e relev\u00e2ncia dos conte\u00fados publicados.</p> </li> <li> <p>US05 - Sugest\u00e3o de Artigos:    Eu, como usu\u00e1rio, quero enviar sugest\u00f5es de artigos para publica\u00e7\u00e3o, auxiliando na curadoria de conte\u00fados.</p> </li> <li> <p>US06 - Cadastro:    Eu, como usu\u00e1rio, quero me cadastrar no site para poder interagir e contribuir com a plataforma.</p> </li> <li> <p>US07 - Acesso:    Eu, como usu\u00e1rio, quero fazer login no site para acessar funcionalidades exclusivas, como publica\u00e7\u00e3o de artigos.</p> </li> <li> <p>US08 - Perfil:    Eu, como usu\u00e1rio logado, quero acessar uma tela com meu perfil para visualizar minhas informa\u00e7\u00f5es e contribui\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>US09 - Publica\u00e7\u00e3o de Artigos:    Eu, como usu\u00e1rio logado, quero publicar artigos no site para compartilhar conte\u00fados cient\u00edficos com outros usu\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>US10 - Meus Artigos:    Eu, como usu\u00e1rio logado, quero acessar uma p\u00e1gina com os artigos publicados por mim para gerenciar meu conte\u00fado.</p> </li> <li> <p>US11 - Editar e Apagar Publica\u00e7\u00e3o:    Eu, como usu\u00e1rio logado, quero editar ou excluir artigos que publiquei, garantindo que meu conte\u00fado esteja sempre atualizado.</p> </li> <li> <p>US12 - Curtir e Comentar em Posts:     Eu, como usu\u00e1rio, quero poder curtir e comentar em publica\u00e7\u00f5es no feed para interagir com o conte\u00fado.  </p> </li> <li> <p>US13 - Visualizar Perfil P\u00fablico de Outros Usu\u00e1rios:     Eu, como usu\u00e1rio, quero poder visualizar o perfil p\u00fablico de outros usu\u00e1rios para acompanhar suas informa\u00e7\u00f5es e publica\u00e7\u00f5es, sem precisar estar logado na conta deles.</p> </li> <li> <p>US14 - Recomenda\u00e7\u00f5es de Posts Personalizadas:     Eu, como usu\u00e1rio, quero receber recomenda\u00e7\u00f5es de posts no feed baseadas nos meus interesses e intera\u00e7\u00f5es.  </p> </li> <li> <p>US15 - Seguir Outros Usu\u00e1rios :     Eu, como usu\u00e1rio, quero poder seguir outros usu\u00e1rios para acompanhar suas postagens de maneira pr\u00e1tica.  </p> </li> <li> <p>US16 - Notifica\u00e7\u00f5es de Novas Publica\u00e7\u00f5es de Usu\u00e1rios Seguidos:     Eu, como usu\u00e1rio, quero receber notifica\u00e7\u00f5es de novas publica\u00e7\u00f5es feitas pelos usu\u00e1rios que eu sigo para me manter atualizado sobre seus conte\u00fados.  </p> </li> </ol>"},{"location":"user-stories/MVP/#escopo-para-o-projeto","title":"Escopo para o projeto","text":"<p>O escopo do MVP foi cuidadosamente planejado para incluir as funcionalidades essenciais que atendem \u00e0s necessidades iniciais do usu\u00e1rio. Dentre as 16 hist\u00f3rias de usu\u00e1rio definidas, 11 foram selecionadas para compor este MVP.</p> <p>As hist\u00f3rias escolhidas est\u00e3o detalhadas abaixo, com links para suas respectivas descri\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o:</p> <ol> <li> <p>US01 - Sobre:    Eu, como usu\u00e1rio, quero acessar uma p\u00e1gina com informa\u00e7\u00f5es sobre o site para compreender seus objetivos e prop\u00f3sito.</p> </li> <li> <p>US02 - Feed:    Eu, como usu\u00e1rio, quero acessar o feed com a listagem de artigos publicados, organizados em ordem cronol\u00f3gica, para encontrar novos conte\u00fados facilmente.</p> </li> <li> <p>US03 - Filtros:    Eu, como usu\u00e1rio, quero filtrar os artigos no feed para localizar conte\u00fados de forma mais eficiente e direcionada.</p> </li> <li> <p>US04 - Sugest\u00e3o de Tema:    Eu, como usu\u00e1rio, quero sugerir temas para artigos, contribuindo para a diversifica\u00e7\u00e3o e relev\u00e2ncia dos conte\u00fados publicados.</p> </li> <li> <p>US05 - Sugest\u00e3o de Artigos:    Eu, como usu\u00e1rio, quero enviar sugest\u00f5es de artigos para publica\u00e7\u00e3o, auxiliando na curadoria de conte\u00fados.</p> </li> <li> <p>US06 - Cadastro:    Eu, como usu\u00e1rio, quero me cadastrar no site para poder interagir e contribuir com a plataforma.</p> </li> <li> <p>US07 - Acesso:    Eu, como usu\u00e1rio, quero fazer login no site para acessar funcionalidades exclusivas, como publica\u00e7\u00e3o de artigos.</p> </li> <li> <p>US08 - Perfil:    Eu, como usu\u00e1rio logado, quero acessar uma tela com meu perfil para visualizar minhas informa\u00e7\u00f5es e contribui\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>US09 - Publica\u00e7\u00e3o de Artigos:    Eu, como usu\u00e1rio logado, quero publicar artigos no site para compartilhar conte\u00fados cient\u00edficos com outros usu\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>US10 - Meus Artigos:    Eu, como usu\u00e1rio logado, quero acessar uma p\u00e1gina com os artigos publicados por mim para gerenciar meu conte\u00fado.</p> </li> <li> <p>US11 - Editar e Apagar Publica\u00e7\u00e3o:    Eu, como usu\u00e1rio logado, quero editar ou excluir artigos que publiquei, garantindo que meu conte\u00fado esteja sempre atualizado.</p> </li> </ol>"},{"location":"user-stories/MVP/#referencia","title":"Referencia","text":"<p>Foram utilizados os slides:  - Unidade 2 - Aula - Declara\u00e7\u00e3o de Requisitos - Temas, Epicos e US - Unidade 2 - Aula - Organiza\u00e7\u00e3o e Atualiza\u00e7\u00e3o - Backlog de Requisitos</p>"},{"location":"user-stories/MVP/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 1 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 Vers\u00e3o inicial do MVP Jo\u00e3o Vitor 15/01/2025 Gabriel Henrique 15/01/2025"},{"location":"user-stories/US01-Sobre/","title":"US01 - Sobre","text":""},{"location":"user-stories/US01-Sobre/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu como usu\u00e1rio quero acessar uma p\u00e1gina com informa\u00e7\u00f5es do site.</p>"},{"location":"user-stories/US01-Sobre/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>A p\u00e1gina deve exibir o objetivo do blog, conforme o texto especificado na se\u00e7\u00e3o \"Objetivo\".</li> <li>A p\u00e1gina deve exibir a explica\u00e7\u00e3o de como o blog funciona, conforme o texto especificado na se\u00e7\u00e3o \"Como Funciona\".</li> <li>A p\u00e1gina deve exibir informa\u00e7\u00f5es de contato, incluindo:</li> <li>O e-mail conectaciencia@gmail.com.</li> <li>Um link ou indica\u00e7\u00e3o clara para o formul\u00e1rio Sua Voz na Ci\u00eancia.</li> <li>O layout da p\u00e1gina deve ser responsivo, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> <li>A p\u00e1gina deve ser acess\u00edvel atrav\u00e9s de um menu ou link na p\u00e1gina inicial do blog.</li> <li>O conte\u00fado deve ser apresentado em formato claro, com espa\u00e7amento adequado e fontes leg\u00edveis.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US01-Sobre/#textos-da-pagina","title":"Textos da p\u00e1gina:","text":""},{"location":"user-stories/US01-Sobre/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O Conecta Ci\u00eancia tem como objetivo facilitar o acesso ao conhecimento cient\u00edfico, promovendo a dissemina\u00e7\u00e3o de temas acad\u00eamicos de forma acess\u00edvel e interativa. Nosso prop\u00f3sito \u00e9 criar um espa\u00e7o para professores, estudantes e pesquisadores discutirem, explorarem e compartilharem ci\u00eancia.</p>"},{"location":"user-stories/US01-Sobre/#como-funciona","title":"Como Funciona","text":"<p>Aqui, voc\u00ea pode encontrar todo tipo de artigos organizados cronologicamente e por categoria. Al\u00e9m disso, voc\u00ea pode sugerir temas e artigos, contribuindo ativamente com a ci\u00eancia.</p>"},{"location":"user-stories/US01-Sobre/#contato","title":"Contato","text":"<p>Quer falar com a gente? Entre em contato atrav\u00e9s de conectaciencia@gmail.com ou envie uma sugest\u00e3o de tema ou artigo pelo formul\u00e1rio Sua Voz na Ci\u00eancia.</p>"},{"location":"user-stories/US02-Feed/","title":"US02 - Feed","text":""},{"location":"user-stories/US02-Feed/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero acessar o feed com a listagem de artigos publicados, organizados em ordem cronol\u00f3gica.</p>"},{"location":"user-stories/US02-Feed/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O feed deve exibir uma listagem de artigos publicados, organizados em ordem cronol\u00f3gica (do mais recente para o mais antigo).</li> <li>Cada artigo listado no feed deve apresentar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</li> <li>T\u00edtulo.</li> <li>Resumo ou introdu\u00e7\u00e3o curta.</li> <li>Data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Nome do autor (se dispon\u00edvel).</li> <li>Categoria associada ao artigo.</li> <li>O feed deve ser carregado automaticamente ao acessar a p\u00e1gina inicial ou ao redefinir os filtros.</li> <li>O layout do feed deve ser responsivo, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> <li>O layout dos artigos deve ser claro, com espa\u00e7amento adequado e fontes leg\u00edveis, facilitando a leitura.</li> <li>Caso n\u00e3o existam artigos publicados, o feed deve exibir uma mensagem informativa, como: \"Nenhum artigo encontrado no momento.\"</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US03-Filtros/","title":"US03 - Filtros no Feed","text":""},{"location":"user-stories/US03-Filtros/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero poder filtrar os artigos no feed para encontrar conte\u00fados espec\u00edficos de forma mais eficiente.</p>"},{"location":"user-stories/US03-Filtros/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O feed deve permitir que o usu\u00e1rio aplique os seguintes filtros:</li> <li>Categoria:<ul> <li>Deve ser um dropdown com a lista de categorias dispon\u00edveis.</li> <li>Ao selecionar uma categoria, o feed deve exibir apenas os artigos correspondentes.</li> </ul> </li> <li>Palavras-chave:<ul> <li>Deve haver um campo de busca onde o usu\u00e1rio pode inserir palavras-chave relacionadas ao t\u00edtulo ou ao conte\u00fado.</li> <li>O feed deve exibir artigos que contenham as palavras-chave digitadas.</li> </ul> </li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Deve haver a op\u00e7\u00e3o de filtrar por uma data espec\u00edfica ou por um intervalo de datas.</li> </ul> </li> <li>A interface deve exibir uma mensagem clara quando nenhum artigo corresponder aos filtros aplicados.</li> <li>Deve haver uma op\u00e7\u00e3o vis\u00edvel para redefinir os filtros e exibir todos os artigos novamente.</li> <li>Os filtros devem ser aplicados sem recarregar toda a p\u00e1gina (preferencialmente com atualiza\u00e7\u00e3o din\u00e2mica).</li> <li>O layout dos filtros deve ser responsivo, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o e usabilidade em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US03-Filtros/#filtros-disponiveis","title":"Filtros Dispon\u00edveis:","text":"<ul> <li>Categoria: Escolha entre as categorias dispon\u00edveis para refinar sua busca.</li> <li>Data de Publica\u00e7\u00e3o: Filtre por data espec\u00edfica ou intervalo de datas.</li> <li>Palavras-chave: Insira palavras relacionadas ao t\u00edtulo ou conte\u00fado para encontrar artigos relevantes.</li> </ul>"},{"location":"user-stories/US04-SugestaoTema/","title":"US04 - Formul\u00e1rio de Sugest\u00e3o de Tema","text":""},{"location":"user-stories/US04-SugestaoTema/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero poder enviar sugest\u00f5es de tema para a produ\u00e7\u00e3o de artigos.</p>"},{"location":"user-stories/US04-SugestaoTema/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O formul\u00e1rio deve conter os seguintes campos obrigat\u00f3rios:</li> <li>Nome: Campo de texto para o nome do usu\u00e1rio.</li> <li>E-mail: Campo de texto para o e-mail do usu\u00e1rio.</li> <li>Categoria: Dropdown com as categorias dispon\u00edveis.</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o do Tema: Campo de texto para o usu\u00e1rio descrever o tema sugerido.</li> <li>Todos os campos obrigat\u00f3rios devem ser preenchidos para que o bot\u00e3o de envio seja ativado.</li> <li>Deve ser realizada a valida\u00e7\u00e3o do e-mail, garantindo que seja inserido um endere\u00e7o v\u00e1lido.</li> <li>Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio:</li> <li>Se os dados forem enviados com sucesso, deve exibir uma mensagem de confirma\u00e7\u00e3o: \"Sua sugest\u00e3o de tema foi enviada com sucesso!\"</li> <li>Em caso de erro, deve exibir uma mensagem clara com o motivo do erro.</li> <li>O layout do formul\u00e1rio deve ser responsivo, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> <li>O formul\u00e1rio deve estar acess\u00edvel na p\u00e1gina formularios.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US05-SugestaoArtigo/","title":"US05 - Formul\u00e1rio de Sugest\u00e3o de Artigo","text":""},{"location":"user-stories/US05-SugestaoArtigo/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero poder enviar sugest\u00f5es de artigos para publica\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"user-stories/US05-SugestaoArtigo/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O formul\u00e1rio deve conter os seguintes campos obrigat\u00f3rios:</li> <li>Nome: Campo de texto para o nome do usu\u00e1rio.</li> <li>E-mail: Campo de texto para o e-mail do usu\u00e1rio.</li> <li>Categoria: Dropdown com as categorias dispon\u00edveis.</li> <li>T\u00edtulo do Artigo: Campo de texto para o t\u00edtulo do artigo sugerido.</li> <li>Conte\u00fado do Artigo: Campo de texto para o conte\u00fado ou resumo do artigo sugerido.</li> <li>Todos os campos obrigat\u00f3rios devem ser preenchidos para que o bot\u00e3o de envio seja ativado.</li> <li>Deve ser realizada a valida\u00e7\u00e3o do e-mail, garantindo que seja inserido um endere\u00e7o v\u00e1lido.</li> <li>Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio:</li> <li>Se os dados forem enviados com sucesso, deve exibir uma mensagem de confirma\u00e7\u00e3o: \"Sua sugest\u00e3o de artigo foi enviada com sucesso!\"</li> <li>Em caso de erro, deve exibir uma mensagem clara com o motivo do erro.</li> <li>O layout do formul\u00e1rio deve ser responsivo, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> <li>O formul\u00e1rio deve estar acess\u00edvel na p\u00e1gina formularios.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US06-Cadastro/","title":"US06 - Autentica\u00e7\u00e3o (Cadastro)","text":""},{"location":"user-stories/US06-Cadastro/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero poder me cadastrar para publicar artigos no site.</p>"},{"location":"user-stories/US06-Cadastro/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O formul\u00e1rio de cadastro deve estar dispon\u00edvel na p\u00e1gina Acesso/Cadastro.</li> <li>O formul\u00e1rio deve conter os seguintes campos obrigat\u00f3rios:</li> <li>Nome: Campo de texto para o nome do usu\u00e1rio.</li> <li>E-mail: Campo de texto para o e-mail do usu\u00e1rio.</li> <li>Senha: Campo de texto para a senha do usu\u00e1rio.</li> <li>O bot\u00e3o de cadastro deve permanecer desativado at\u00e9 que todos os campos obrigat\u00f3rios sejam preenchidos de forma v\u00e1lida.</li> <li>Deve ser realizada a valida\u00e7\u00e3o do e-mail, garantindo que seja inserido um endere\u00e7o v\u00e1lido.</li> <li> <p>A senha deve ser validada com os seguintes crit\u00e9rios:</p> </li> <li> <p>Tamanho m\u00ednimo de 8 caracteres;</p> </li> <li>Pelo menos uma letra mai\u00fascula;</li> <li>Pelo menos uma letra min\u00fascula;</li> <li>Pelo menos um n\u00famero;</li> <li> <p>Enquanto a senha n\u00e3o for preenchida de forma correta deve exibir a mensagem: \u201cA senha deve ter pelo menos 8 caracteres, incluindo uma letra mai\u00fascula, uma letra min\u00fascula e um n\u00famero\u201d.</p> </li> <li> <p>Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio:</p> </li> <li>Em caso de sucesso, deve exibir a mensagem \u201dCadastro realizado com sucesso!\u201d.</li> <li>Em caso de erro, deve exibir a mensagem \u201cOcorreu um erro no cadastro!\u201d.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US07-Acesso/","title":"US07 - Autentica\u00e7\u00e3o (Acesso)","text":""},{"location":"user-stories/US07-Acesso/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero poder fazer login para publicar artigos no site.</p>"},{"location":"user-stories/US07-Acesso/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O formul\u00e1rio de login deve estar dispon\u00edvel na p\u00e1gina Acesso.</li> <li>O formul\u00e1rio deve conter os seguintes campos obrigat\u00f3rios:</li> <li>E-mail: Campo de texto para o e-mail do usu\u00e1rio.</li> <li>Senha: Campo de texto para a senha do usu\u00e1rio.</li> <li>O bot\u00e3o de login deve permanecer desativado at\u00e9 que ambos os campos obrigat\u00f3rios sejam preenchidos.</li> <li>Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio:</li> <li>Se o login for bem-sucedido, o usu\u00e1rio deve ser redirecionado para a p\u00e1gina principal ou para o painel de publica\u00e7\u00e3o de artigos.</li> <li>Se o login falhar, deve exibir uma mensagem de erro clara: \"E-mail ou senha incorretos. Por favor, tente novamente.\"</li> <li>O layout do formul\u00e1rio deve ser responsivo, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> <li>O formul\u00e1rio deve garantir a seguran\u00e7a dos dados enviados, utilizando conex\u00f5es HTTPS e boas pr\u00e1ticas de prote\u00e7\u00e3o contra ataques como SQL Injection.</li> <li>Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio:</li> <li>Se o login for bem-sucedido, o usu\u00e1rio deve ser redirecionado para a p\u00e1gina Perfil.</li> <li>Se o login falhar, deve exibir uma mensagem de erro clara: \"E-mail ou senha inv\u00e1lidos.\"</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US08-Perfil/","title":"US08 - Perfil","text":""},{"location":"user-stories/US08-Perfil/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio logado, quero acessar uma tela com meu perfil para visualizar minhas informa\u00e7\u00f5es e publica\u00e7\u00f5es pessoais.</p>"},{"location":"user-stories/US08-Perfil/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>A tela de perfil deve estar dispon\u00edvel na p\u00e1gina perfil e ser acess\u00edvel apenas para usu\u00e1rios logados.</li> <li>A p\u00e1gina deve exibir o nome do usu\u00e1rio logado no cabe\u00e7alho ou em um local destacado como sauda\u00e7\u00e3o (exemplo: \"Ol\u00e1, [Nome]!\").</li> <li>A tela deve apresentar a mensagem de boas vindas junto com um bot\u00e3o para acessar os artigos publicados pelo usu\u00e1rio.</li> <li>Deve haver um bot\u00e3o ou link para Sair, que:</li> <li>Redirecione o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina de login ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o do logout.</li> <li>Encerre a sess\u00e3o do usu\u00e1rio com seguran\u00e7a.</li> <li>O layout da p\u00e1gina deve ser responsivo, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US09-Publicacao/","title":"US09 - Publica\u00e7\u00e3o de Artigos","text":""},{"location":"user-stories/US09-Publicacao/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio logado, quero poder publicar artigos para compartilhar conte\u00fados cient\u00edficos no site.</p>"},{"location":"user-stories/US09-Publicacao/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>A funcionalidade de publica\u00e7\u00e3o deve estar dispon\u00edvel na p\u00e1gina Meus Artigos e ser acess\u00edvel apenas para usu\u00e1rios logados.</li> <li>O formul\u00e1rio de publica\u00e7\u00e3o deve conter os seguintes campos obrigat\u00f3rios:</li> <li>T\u00edtulo: Campo de texto para o t\u00edtulo do artigo.</li> <li>Conte\u00fado: Campo de texto ou editor para o corpo do artigo.</li> <li>Categoria: Campo dropdown para selecionar uma categoria. As categorias devem ser carregadas de uma lista fornecida pela API.</li> <li>O bot\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o deve permanecer desativado at\u00e9 que todos os campos obrigat\u00f3rios sejam preenchidos.</li> <li>Os seguintes dados devem ser preenchidos automaticamente:</li> <li>Autor: Obtido a partir da autentica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio logado.</li> <li>Data: Preenchida automaticamente com a data do momento da publica\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>O layout da p\u00e1gina deve ser responsivo, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</p> </li> <li> <p>Ap\u00f3s o envio do formul\u00e1rio</p> </li> <li>Em caso de sucesso, deve exibir a mensagem \u201dArtigo publicado com sucesso!\u201d.</li> <li>Em caso de erro, deve exibir a mensagem \u201cErro ao publicar artigo. Tente novamente.\u201d ou \u201cErro ao publicar artigo. Tente novamente.\u201d</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US09-Publicacao/#fluxo-de-publicacao","title":"Fluxo de Publica\u00e7\u00e3o:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio logado acessa a p\u00e1gina de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Preenche os campos obrigat\u00f3rios: T\u00edtulo, Conte\u00fado e Categoria.</li> <li>O bot\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o \u00e9 ativado.</li> <li>Ap\u00f3s clicar em \"Publicar\", os dados s\u00e3o enviados para a API para processamento.</li> <li>A resposta da API determina se o artigo foi publicado com sucesso ou se houve erro.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US10-MeuArtigos/","title":"US10 - Meus Artigos","text":""},{"location":"user-stories/US10-MeuArtigos/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio logado, quero acessar a p\u00e1gina com os artigos publicados por mim para visualizar, editar ou excluir meus artigos.</p>"},{"location":"user-stories/US10-MeuArtigos/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li> <p>A p\u00e1gina Meus Artigos deve estar dispon\u00edvel e ser acess\u00edvel apenas para usu\u00e1rios logados.</p> </li> <li> <p>Cada artigo listado deve exibir:</p> </li> <li>T\u00edtulo.</li> <li>Data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Categoria.</li> <li>Bot\u00e3o de editar (para modificar o artigo).</li> <li>Bot\u00e3o de excluir (para remover o artigo).</li> <li>A p\u00e1gina deve exibir uma lista de todos os artigos publicados pelo usu\u00e1rio logado, organizada em ordem cronol\u00f3gica (do mais recente para o mais antigo).</li> <li>Deve haver um bot\u00e3o ou link para Publicar, que redirecione o usu\u00e1rio para a p\u00e1gina publicar.</li> <li>A p\u00e1gina deve ser responsiva, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> <li>Caso o usu\u00e1rio n\u00e3o tenha publicado nenhum artigo, a p\u00e1gina deve exibir a mensagem: \"Sem artigos publicados ainda, que tal fazer uma publica\u00e7\u00e3o?\"</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US11-EditarExcluir/","title":"US11 - Editar e Apagar Publica\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"user-stories/US11-EditarExcluir/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio logado, quero poder editar ou excluir meus artigos diretamente da p\u00e1gina Meus Artigos.</p>"},{"location":"user-stories/US11-EditarExcluir/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>A funcionalidade de edi\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o deve estar dispon\u00edvel em cada artigo da p\u00e1gina Meus Artigos.</li> <li>Editar Artigo:</li> <li>Ao clicar no bot\u00e3o de editar, deve abrir um modal com os seguintes campos pr\u00e9-preenchidos:<ul> <li>T\u00edtulo.</li> <li>Conte\u00fado.</li> <li>Categoria.</li> </ul> </li> <li>O usu\u00e1rio pode modificar qualquer um desses campos.</li> <li>Ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio pode salvar as altera\u00e7\u00f5es e o artigo ser\u00e1 atualizado e ser\u00e1 exibida a mensagem \u201cArtigo editado com sucesso!\u201d.</li> <li>Excluir Artigo:</li> <li>Ao clicar no bot\u00e3o de excluir, deve exibir uma caixa de confirma\u00e7\u00e3o com a mensagem: \"Voc\u00ea tem certeza de que deseja excluir este artigo?\"</li> <li>O artigo s\u00f3 ser\u00e1 exclu\u00eddo ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.</li> <li>Ap\u00f3s a exclus\u00e3o, a lista de artigos deve ser atualizada para refletir a remo\u00e7\u00e3o e deve ser exibida a mensagem \u201cArtigo exclu\u00eddo com sucesso\u201d.</li> <li>A listagem dos artigos deve ser carregada com dados vinculados ao usu\u00e1rio logado, garantindo que apenas os artigos do usu\u00e1rio atual sejam exibidos.</li> <li>A p\u00e1gina deve ser responsiva, garantindo boa visualiza\u00e7\u00e3o em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> <li>O layout da p\u00e1gina deve ser claro e intuitivo, facilitando a navega\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o com os artigos.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US11-EditarExcluir/#fluxo-de-edicao-e-exclusao","title":"Fluxo de Edi\u00e7\u00e3o e Exclus\u00e3o:","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina Meus Artigos.</li> <li>Para editar um artigo, o usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o de editar, faz as altera\u00e7\u00f5es no modal e salva.</li> <li>Para excluir um artigo, o usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o de excluir, confirma a exclus\u00e3o e o artigo \u00e9 removido da lista.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US12-CurtirComentar/","title":"US12 - Curtir e Comentar em Posts","text":""},{"location":"user-stories/US12-CurtirComentar/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero poder curtir e comentar em publica\u00e7\u00f5es no feed para interagir com o conte\u00fado.  </p>"},{"location":"user-stories/US12-CurtirComentar/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>Cada post no feed deve exibir:  </li> <li>Um bot\u00e3o de \"Curtir\" com o contador de curtidas atualizado em tempo real.  </li> <li>Um bot\u00e3o de \"Comentar\" que abre um campo para adicionar coment\u00e1rios.  </li> <li>Os usu\u00e1rios devem poder:  </li> <li>Curtir e descurtir posts com um clique.  </li> <li>Adicionar coment\u00e1rios, que ser\u00e3o exibidos em uma lista associada ao post.  </li> <li>Mensagens de erro devem ser exibidas caso:  </li> <li>A a\u00e7\u00e3o falhe devido a problemas de conex\u00e3o ou backend.  </li> <li>A interface deve ser responsiva, com a mesma funcionalidade em dispositivos m\u00f3veis e desktops.  </li> </ol>"},{"location":"user-stories/US13-PerfilPublico/","title":"US13 - Visualizar Perfil P\u00fablico de Outros Usu\u00e1rios","text":""},{"location":"user-stories/US13-PerfilPublico/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero poder visualizar o perfil p\u00fablico de outros usu\u00e1rios para acompanhar suas informa\u00e7\u00f5es e publica\u00e7\u00f5es, sem precisar estar logado na conta deles.</p>"},{"location":"user-stories/US13-PerfilPublico/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O perfil de outro usu\u00e1rio deve ser acess\u00edvel a partir de um link no nome ou imagem do usu\u00e1rio em diversas \u00e1reas do site (exemplo: no feed de postagens, coment\u00e1rios).</li> <li>A visualiza\u00e7\u00e3o do perfil p\u00fablico deve exibir as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</li> <li>Nome do usu\u00e1rio.</li> <li>Lista de publica\u00e7\u00f5es feitas pelo usu\u00e1rio, com:<ul> <li>T\u00edtulo de cada publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Data de publica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Categoria associada.</li> <li>Link para visualizar ou interagir com a publica\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>O bot\u00e3o \"Seguir\" deve ser exibido no perfil p\u00fablico, permitindo que o visitante siga esse usu\u00e1rio.</li> <li>A interface deve ser responsiva e garantir boa experi\u00eancia em dispositivos m\u00f3veis e desktops.</li> </ol>"},{"location":"user-stories/US14-RecomendacoesFeed/","title":"US14 - Recomenda\u00e7\u00f5es de Posts Personalizadas","text":""},{"location":"user-stories/US14-RecomendacoesFeed/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero receber recomenda\u00e7\u00f5es de posts no feed baseadas nos meus interesses e intera\u00e7\u00f5es.  </p>"},{"location":"user-stories/US14-RecomendacoesFeed/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O feed deve incluir uma se\u00e7\u00e3o \"Recomendado para Voc\u00ea\", que mostre posts com base:  </li> <li>Nas categorias mais curtidas ou comentadas pelo usu\u00e1rio.  </li> <li>Nos temas ou artigos sugeridos por ele.  </li> <li>A lista de recomenda\u00e7\u00f5es deve ser atualizada com base em:  </li> <li>Intera\u00e7\u00f5es recentes (curtidas, coment\u00e1rios).  </li> <li>Categorias favoritas configuradas no perfil do usu\u00e1rio.  </li> <li>Um algoritmo deve garantir que as recomenda\u00e7\u00f5es sejam variadas e relevantes.  </li> <li>O sistema deve permitir que o usu\u00e1rio esconda ou desative recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.  </li> </ol>"},{"location":"user-stories/US15-SeguirUsuarios/","title":"US15 - Seguir Outros Usu\u00e1rios","text":""},{"location":"user-stories/US15-SeguirUsuarios/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero poder seguir outros usu\u00e1rios para acompanhar suas postagens de maneira pr\u00e1tica.  </p>"},{"location":"user-stories/US15-SeguirUsuarios/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>Os usu\u00e1rios devem ter acesso a um bot\u00e3o \"Seguir\" no perfil de outros usu\u00e1rios.  </li> <li>Ap\u00f3s clicar em \"Seguir\", o sistema deve:  </li> <li>Atualizar a lista de usu\u00e1rios seguidos no perfil do usu\u00e1rio atual.  </li> <li>Exibir o status como \"Seguindo\" no perfil do usu\u00e1rio seguido.  </li> <li>O perfil do usu\u00e1rio deve exibir:  </li> <li>Lista de seguidores.  </li> <li>Lista de usu\u00e1rios seguidos.  </li> <li>Deve ser poss\u00edvel deixar de seguir um usu\u00e1rio ao clicar no bot\u00e3o \"Deixar de Seguir\".  </li> <li>A interface deve ser responsiva, garantindo uma boa experi\u00eancia em dispositivos m\u00f3veis e desktops.  </li> </ol>"},{"location":"user-stories/US16-Notificacoes/","title":"US16 - Notifica\u00e7\u00f5es de Novas Publica\u00e7\u00f5es de Usu\u00e1rios Seguidos","text":""},{"location":"user-stories/US16-Notificacoes/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Eu, como usu\u00e1rio, quero receber notifica\u00e7\u00f5es de novas publica\u00e7\u00f5es feitas pelos usu\u00e1rios que eu sigo para me manter atualizado sobre seus conte\u00fados.  </p>"},{"location":"user-stories/US16-Notificacoes/#criterios-de-aceite","title":"Crit\u00e9rios de Aceite:","text":"<ol> <li>O sistema deve enviar notifica\u00e7\u00f5es em tempo real quando um usu\u00e1rio seguido fizer uma nova publica\u00e7\u00e3o.  </li> <li>As notifica\u00e7\u00f5es devem ser exibidas:  </li> <li>Em um \u00edcone de notifica\u00e7\u00f5es no topo da p\u00e1gina, com um contador indicando notifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o lidas.  </li> <li>Em uma p\u00e1gina dedicada, onde o usu\u00e1rio pode visualizar o hist\u00f3rico de notifica\u00e7\u00f5es.  </li> <li>Os usu\u00e1rios devem poder:  </li> <li>Marcar notifica\u00e7\u00f5es como lidas.  </li> <li>Configurar se desejam ou n\u00e3o receber notifica\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios espec\u00edficos.  </li> <li>As notifica\u00e7\u00f5es devem incluir:  </li> <li>Nome do usu\u00e1rio que publicou.  </li> <li>T\u00edtulo da publica\u00e7\u00e3o.  </li> <li>Um link direto para a publica\u00e7\u00e3o.  </li> <li>A interface deve ser responsiva, garantindo boa usabilidade em dispositivos m\u00f3veis e desktops.  </li> </ol>"}]}